『薪火post』BNO續期資訊(65) 先睇頭POST同DOC後先問問題

↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓請新入嚟嘅巴絲打睇完Google Docs後唔明先問問題↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓

如閣下想到英國工作，請搜尋 英倫扮工室 POST

依家正值新舊系統交接期，實際申請過程可能會同 doc & 頭 post 所寫內容有出入，請各申請人根據申請時網頁及確認電郵提供嘅指示完成申請程序，唔好盲目跟隨現有 doc & 頭 post 嘅內容

另外希望使用新系統申請嘅巴打可以喺 post 度分享返整個申請流程，以便巴打更新返份 doc

最後更新 : 2019年9月30日

申請續領英國國民海外護照

（不適用於身處英國本土人士續領。以下文件清單為香港續領而設。如你於香港及英國以外地方續領，文件的要求或者申請方式可能有所不同，你可以瀏覽英國政府網站查閱身處地之確實申請方法）

身份證大法及SAR (Subject access request) 需在HMPO註銷舊護照 ( CANCEL PASSPORT ) 後方可繼續續領新護照

在預備好所需文件前切勿提交申請。

你的申請不會僅因遞交申請前欠缺副署的聲明書而被拒絕。

Application History 係 HMPO 公務員人手 Update 所以不要過份緊張

如不能提供副署、證明文件或填寫表格時有錯誤，請寫信解釋。

請用黑筆簽署所有表格及新護照

詳情或申請流程請參閱以下由卡斐帕西飛 & 郭藹明日香製作既doc，由連登會員 希魔 所更新，一般既疑問應該係呢份doc度答哂大家。睇完之後有問題嘅話歡迎提問

續領BN(O)詳細google document:(有關單次使用的緊急護照申請方法包含在內)

新系統簡易續期資訊 by 希魔

最後更新 : 2019年9月25日

HMPO申請護照網站

HMPO WEBCHAT

如果對英文有閱讀問題者請到以下網站 :

新系統是沒有 declaration form 要列印 ( 如需要只有 countersign 表格要列印 )

如無特別指明，所有身份證明文件皆需要以正本呈上 ( 不包括香港身份證 )，如以副本呈上，HMPO將保留呈上正本的權利 ( 不包括香港身份證 ) 。 如你持有英國護照以外尚未註銷的其他國家護照需要正本或彩色副本呈上。

請用黑筆簽署所有表格 ( 包括 countersign [ 副簽 ] 表格 )

如非UKPA, UKPS, IPS or HMPO選右邊 OTHER ( 例如 Passport Office Hong Kong / HKG選Other)

正常方式 ( 2004年或以後簽發, 但不包括 LOST & STOLEN )
注意!身分證大法使用者必須以LOST & STOLEN申請
表示不需要 COUNTERSIGN [ 副簽 ]

特別方式 ( 2003年或以前簽發, 包括 LOST & STOLEN )
表示需要 COUNTERSIGN [ 副簽 ]

選上面 ( FOR LOST & STOLEN ONLY )

[quote]致身分證大法申請人:
注意，如果你是遺失舊BNO或正在使用身份證大法
你必須先網上報失 - 選擇 No - I need to cancel it now
填寫基本報失資料後需要聯絡HMPO方可完成整個報失程序
有關流程參見

注意 : 以上的情況需要註銷舊護照後方可繼續續領新護照[/quote]

及 PARENTS' DETAILS

"Were they married or in a civil partnership?"
父母已經離婚選YES 及寫信解釋已離婚
Civil partnership 係uk野，並非香港野。

舊護照資料 選填 ( FOR LOST & STOLEN ONLY )

付款之後會有位 download countersign [ 副簽 ] PDF
英國外申請人仕請用右下角(Paper Form)作副署

如果出現以下版面
開始時揀錯英國本土續領

所需文件 CHECKLIST :

香港身份證彩色副本 ( 雙面 )
舊 BNO 護照 ( 如有 )
地址證明 [ 英文 ]
Countersign [ 副簽 ] 表格 ( 如需要 )
Certificate of Registration - BDTC ( 如需要 )
Parents' Details 證明文件 ( 如需要 )
未註銷的其他國家護照正本或彩色副本 ( 如需要 )

你的申請不會僅因遞交申請前欠缺副署的聲明書而被拒絕。

郵件追查

香港郵政郵件追查網址

Royal Mail Track and Trace

DHL Track System

處理情況

最後HMPO寄出護照及證明文件後會照你選擇的通信方法 ( Email 或電話號碼 )送出護照及證明文件的追蹤號碼

新護照
收到新護照請檢查個人資料是否正確無誤

如有個人資料錯誤或沒有歸還證明文件，請用 Webchat 聯絡 HMPO :

請用黑筆簽署新護照

Normal Observations :

Before Brexit

After Brexit

一定要有齊三段，次序不會有影響。

我不知道或忘記了是否擁有BN(O)身份，有辧法查詢嗎？

請先用身份證大法檢查，之後才用SAR (Subject access request)。

身份證大法及SAR (Subject access request) 需在HMPO註銷舊護照 ( CANCEL PASSPORT ) 後方可繼續續領新護照。

1. 身份證大法

鳴謝高登會員 eclass 提供以下方法。

合符以下所有條件基本上可以肯定你有過BNO身份：
- 1997年7月1日前未滿11歲
- 身份證首次簽發日期為(06-97)或之前
- 香港出世而且出世紙寫有'Established'

合符以上所有條件，要向 HMPO 作 REPORT LOST PASSPORT ，需在HMPO註銷舊護照 ( CANCEL PASSPORT ) 後方可繼續續領新護照。

以下方法只適用1986年或之後在香港出生，而且出生時已經是永久性居民 (請參考出世紙最後一格必須寫明 'established')。

你只能夠直接向HMPO遞交護照申請並繳付相關付用，HMPO才會對你的英國國籍作出審查。請留意如果最終HMPO發現你是沒有任何英國國籍身份，所繳交的申請費用不會退還。

如果你於1997年7月前未滿11歲並且未持有11歲－17歲人士香港永久性居民身份證或你肯定自己曾經持有一張沒有相片的11歲以下人士兒童身份證的話，請留意：

其實如果你在1997年7月(同年1月1日至6月30日出生者則為同年9月)前未滿十一歲並曾領取十一歲以下兒童身份證的話，由於以往十一歲以下的人士申請BN(O)護照必須同時申請十一歲以下人士兒童身份證，這是強制性的，所以是可以靠你的身份證上面的首次登記身份證的月份和年份來判斷是否擁有BN(O)身份。 這項措施旨在於確保持有英國國民(海外)身份的人士在主權移交後繼續有返回香港的權利，以使護照內「The holder of this passport has Hong Kong permanent identity card number (XYZ) which states that the holder has the right of abode in Hong Kong.」條文有效。補充一點，十一歲以下人士兒童身份證是沒有相片的。

首次登記身份證的月份和年份在你的身份證的簽發日期一欄，以括號包住。 如果該日期為06-97或之前(97年1月1日至97年6月30日或之前出生者為09-97或之前)，你有很大機會擁有BN(O)身份。

請留意此方法並不能完全確定你是否曾經擁有BN(O)身份，因為當年11歲以下人士申請香港身份證明書(CI, Certificate of Identity) 如從未擁有香港身份證者均會獲同時簽發11歲以下人士身份證，所以請你自行決定最終是否遞交申請。

如果你無法找出舊的BN(O)護照但只持有一本接近主權移交前簽發的身份證明書，可能意味着你並沒有英國國民(海外)身份。

如果是 Include Child 情況，你都會曾領取十一歲以下兒童身份證。
申請將會以 First Passport 情況 ( 特別方式 ) 處理。
需要 COUNTERSIGN

2. SAR (Subject access request)

直接向英國提出 SAR (Subject access request)

主權移交時超過11歲或不清楚閣下是否有英國國籍請參考以下方法直接向英國提出SAR (Subject access request)
查詢英國政府是否有你英國國籍 ( 包括BNO ) 的記錄

如閣下是 INCLUDE CHILD ，是不會有英國護照 ( 包括BNO ) 的記錄。

”If you wish to know if you have had any passport in the past, you will need to send a SAR (Subject access request). This will give you information you require.”

“Please send your request to the following email address: DPA.Queries@hmpo.gov.uk”

“Please provide your full name and date of birth, also your country of birth. You will need to state exactly what information it is you are required to provide.”

身份證明文件

核證副本

出 生 登 記 記 項 核 證 副 本

結 婚 證 書 核 證 副 本

正本或影印本喺手所以做特定查冊

上網填完form俾錢之後大概2個禮拜可以去返生死註冊處同婚姻登記處攞核證副本

如果資料唔齊可能要一般查冊

登 記 事 項 證 明 書

宣誓樣本

如果你在換領身份證時有更改或加上英文姓名，又沒有改名契，需要到民政署宣誓。宣誓聲明書需要用英文自行草擬。

地址證明

由我地會員 (殘酷的小賓周, leChronique, あの子大好き) 製成既BNO續期資訊網站

HMPO官方指引（適用於香港申請）

從香港申請英國國民海外（British National Overseas (BNO)）護照（廣東話／英文）

於英國以外地方申請護照指南（網上申請適用）(英文)：

於英國以外地方申請護照的所需證明文件 (英文)：

外交及聯邦事務部的旅遊建議

出發前往他國旅遊前，請先參考外交及聯邦事務部有否對你前往的目的地發出任何建議。

facebook

twitter

BNO 續期資訊網站 by 殘酷的小賓周 leChronique あの子大好き (LIHKG會員)

臺灣旅行英國國民（海外）護照及特區護照問題

中華民國

香港澳門關係條例

第四條 本條例所稱香港居民，指具有香港永久居留資格，且未持有英國國民（海外）護照或香港護照以外之旅行證照者。

本條例所稱澳門居民，指具有澳門永久居留資格，且未持有澳門護照以外之旅行證照或雖持有葡萄牙護照但係於葡萄牙結束治理前於澳門取得者。

前二項香港或澳門居民，如於香港或澳門分別於英國及葡萄牙結束其治理前，取得華僑身分者及其符合中華民國國籍取得要件之配偶及子女，在本條例施行前之既有權益，應予以維護。

入臺證需要有中文姓名，因為入臺證根據閣下的香港永久居留資格而簽發，所以入臺證要以香港永久居民身份證上記載的資料輸入。否則臺灣入境當局可能會要求當場辦理入臺證 ( 300台幣 ) 。

FAQ 常見問題

以下問題皆為巴打們列出最常見問題而且已經填哂答案，而呢d答案係上面個份google doc入面已經講齊哂，如果你問以下問題而被屌，唔好問點解。

約法三章先
有幾個情況既問題各位一定唔好答
1. 過左期十年駛唔駛副簽?
唔係過左期幾多年就一定要副署，係睇你個樣仲可唔可以從你既護照入面認出黎，認得出就唔使，認唔出就要。你份declaration form 有印到副署部份就要副署，無印到就唔使。
2. 影相可唔可以戴眼鏡影?
可以，但你要確保你既眼鏡唔會遮住你對眼同唔會反光。
3. 張相既背景要咩色?
白色或灰色
4. 去旅行用BNO寫咩國籍?
British National (Overseas) 或 BNO 或 British 或 GBN
如果你係online check-in 或需要係網上揀國籍嘅話，請有得揀BN(O)時優先揀BN(O)，無就揀UK/GB/British/Great Britain/任何代表英國嘅文字。
5. 舊護照係bb相，續唔續到 (紅色封面BNO係BB相咪續到囉 )
Why not?
6. 身份證要影兩面定單面?
兩面
7. 特衰要影邊幾頁?
由頭影到落尾，包括封面、個人資料頁、空白頁、有印既頁、有visa既頁、說明頁，你本護照有幾多頁，就印哂幾多頁。
8. 搵到本BNO剪左角，仲續唔續到?
搵到本BNO剪左角，仲續唔續到?
正常情況: 你應該仲有一本未剪角既，搵清楚啲，搵唔到就以 lost passport 處理
特殊情況: 有可能係申請特衰時香港嘅公務員手誤剪咗，當 damaged passport 處理
9. 點解地址少左行? 係唔係搞錯左?
正常
10. 無住址證明，點好?
最細既BN(O) holder都18歲，點可能無，咪玩啦
11. 點解DHL份件得本新BNO? 我本舊證呢?
你寄左既文件、舊護照會同新護照分開兩份速遞寄畀你
12. 呢本野續唔續到 (BDTC)
BDTC全部已經係1997年7月1日失效，你應該再搵下屋企有無另外一本BNO護照
13. 副簽人係咪可以係親戚?
唔可以
14. 轉左dispatched 之後幾時收到？
等SMS，會答你寄時到
15. 點樣寄去英國？幾錢？
空郵掛號200g $ 50起，睇你份野最後重量而定
speedpost 200g $225 大約2-6個工作日寄到
郵局寄Speedpost有紙文件套免費拎寄之前上網入資料平$10
DHL $ 自己打上去hotline問價 24003388

16. 續個陣個簽名可唔可以簽中文
你簽乜都得
17. 有sar果本仲續唔續得
Why not?
18. 點知自己細個有無申請過
畀錢申請一次就知
19. 老豆老母本BNO有我個名申唔申請到?
Why not?
20. 有無人試過有本火車頭都扮無，唔印就照申請?
點解要扮無？有就印，無就唔使印。
21. 有冇人試過一個speed post 寄兩份或以上申請係成功？
成功例子：網上一次過交兩份申請(打完一個比錢前可以繼續加申請)，一齊比錢一齊寄一齊dispatch一齊收到
22.我搵唔到人副署，有無巴打可以幫到手？
無，我地呢度無人識你兩年或以上，全部都無資格做你副署人。
23. 如果續個陣想加個英文名上去駛唔駛副簽?
凡事無絕對，怕就揀change to an existing passport搵人簽埋，唔怕既就唔簽寄左先，HMPO覺得你要既就自然有人會搵你。叫你簽返
24. 可唔可以寄本正本特衰比佢 (過期/未過期)
可以
25.用過廁板去台灣，可唔可以轉 BNO?
喺台灣眼中，只要你符合港澳關係條例第四條香港居民嘅定義，無論你拎廁板定係 BNO 入境都一樣係當香港居民處理，台灣關員係唔應該以持雙重國籍為由拒絕手持 BNO 嘅香港居民入境，無論你有冇曾經用過廁板入境台灣都係咁話注意: 以上唔適用於廁板或BNO 以外嘅任何外國國籍
26.要幾耐先完成申請?
視乎case 複雜程度+你比幾多文件人處理
個個officer 處理需時都唔同....但呢到case大部份2weeks 內會由MHPO收到全部所需文件處理申請去到dispatched
OR 官方答案: 5星期
27. 外地遺失BNO餘下行程是否必須取消並立即返港?
BNO其中的一個好處是方便持有人在遺失原有BNO護照情況下在英國駐外使領館迅速補領緊急護照。雖然是一本緊急護照，但並非降格成一本緊急「旅行證」。緊急護照有效期最長為一年，持照人仍然可免簽證出入境以下國家：
亞太：泰國、日本、韓國、星加坡、澳洲(ETA)；
歐洲：全歐盟境內、冰島、瑞士、挪威、列支敦士登、摩納哥、塞爾維亞、黑山、波斯尼亞、阿爾巴尼亞、摩爾多瓦、馬其頓；
非洲：摩洛哥、突尼西亞、南非；
美洲：加拿大(ETA)、墨西哥、哥倫比亞、委內瑞拉、厄瓜多爾、秘魯、智利、玻利維亞、巴西、巴拉圭、烏拉圭、巴拿馬、哥斯達黎加；
特區護照持有人在外地遺失護照，因中國駐外使館不能簽發特區護照，故只可在當地申請「中國旅行證」作為臨時證件。而因為「中國旅行證」並非特區護照，只能作返回中國或原居地用。大部份國家並不接受以此證件作過境或辦理第三國簽證用，倘若在第一個國家已經遺失特區護照，餘下行程亦只能放棄，直接返港或回原居地。若同時遺失特區護照及香港永久居民身分證，當事人只可向中國駐當地使領館申請「入境身份陳述書」直接返港。
28. 如果成功續領新BNO，而美國簽證仍在特區護照點算?

問 8. 我的護照已過期，但美國簽證仍有效。我需要申請新簽證嗎？
如果旅客持有一本有效但未附上美國簽證的香港特別行政區護照, 及一本附上有效美國簽證的過期英國國民(海外)護照前往美國, 或者反之亦言, 兩者在 技術上皆是可行的; 但請留意, 他/她在入境口岸面見移民官員時可能會有阻滯。或者, 為避免產生問題及阻滯, 他/她可以申請新的簽證在新的香港特別行政區護照/新的英國國民(海外)護照上。因為這是新的申請, 所以必須繳交不可退還的申請費用。當他/她申請時, 無論他/她是否獲發新簽證, 任何相同類別的簽證都會被註銷。
29. 我使用BNO外遊若同行配偶/子女並非英籍(例如只有特區護照)，遇上事故英國領事館會一同協助他們嗎?

第25頁
Who we can help in a crisis
> In certain circumstances, family members of British nationals (spouse/partner and dependent children aged 18 years and under only – we cannot assist other family members).
特別情況下，求助者的伴侶/配偶及子女(只限18歲或以下)都會得到得到英國領事館協助，但其他非英籍親友不會得到協助
30. 我不清楚我是否有過BN(O)身份，有方法查詢?
1997年7月1日前未滿11歲者可以使用「身分證大法」得知你是否BN(O):

合符以下條件基本上可以肯定你有過BNO身份：- 1997年7月1日前未滿11歲- 身份證上首次簽發日期為(06-97)或之前*- 香港出世而且出世紙寫有'Established'

*只需查看現時身分證即可
全中以上三項條件代表你父母曾經在主權移交前代你申請過BNO
不符合以上全部條件並不代表你沒有過BNO身份
詳細身分證大法資訊請參閱Doc有關該大法部份

主權移交時超過11歲請參考以下方法直接向英國提出SAR
查詢英國政府是否有你BNO的記錄

副署人問題 郭藹明日香(即酸民治日鮮) 提供

首選：完全跟從指引做

次選：符合國籍要求，持有效符合國籍嘅護照，但返嘅工唔屬佢列明嘅專業人士。（HMPO嗰張list其實只係例子，無話唔跟一定唔得）

再次選：副署人為英國國民或愛爾蘭公民但護照已遺失或過期，返緊list有嘅專業人士或有張list所要求嘅專業資格。

再再次選：副署人為英國國民或愛爾蘭公民但護照已遺失或過期，但返嘅工唔屬佢列明嘅專業人士。（HMPO嗰張list其實只係例子，無話唔跟一定唔得）

再再再次選：副署人為英聯邦公民、歐盟國民、美國公民但護照已遺失或過期返緊list有嘅專業人士或有張list所要求嘅專業資格。

再再再再次選：副署人為英聯邦公民、歐盟國民、美國公民，但返嘅工唔屬佢列明嘅專業人士。（HMPO嗰張list其實只係例子，無話唔跟一定唔得）

再再再再再次選：不符合國籍條件，只有本地國家有效護照，返緊list有嘅專業人士或有張list所要求嘅專業資格。

再再再再再再次選：不符合國籍條件，只有本地國家有效護照，但返嘅工唔屬佢列明嘅專業人士。（HMPO嗰張list其實只係例子，無話唔跟一定唔得）

我唔保證你揀跟上面次選項目做HMPO唔會要求你搵另一位合資格嘅副署人，但係你應該搵一位係你身邊最能接近合符要求嘅副署人為你簽署。

但無論如何，認識兩年以上呢個條件係最基本，因為副署人嘅目的係證實該相片嘅人嘅樣貌係護照持有人，如果嗰個人識唔夠你兩年，憑乜嘢幫你做副署人？

我諗咁樣寫嘅話，你哋會有動力啲搵副署人，但係我再講多次你搵唔到首選級嘅副署人就會有風險，所以自行衡量啦。

**以上例子係現有BN(O)持有人談及過往申請並如果申請人限時內無提交副署可能申請失敗。BN(O)嘅審批鬆緊可以急升可以急跌申請人或會蒙受申請失敗嘅全盤損失，而過往表現並非未來表現嘅指標，所以申請前請參讀HMPO嘅文件作出風險評估，同埋尋求專家嘅意見。

Place of birth 一覽

最新

改返左做岩既版本

2018年數字

如果我的護照已過期、遺失或損毀，但我急需護照出行，我可以怎辦？

你可以選擇直接申請單次緊急護照(Emergency Travel Document, ETD)，費用為1,100港幣。ETD最多可使用進出5個國家，但請先自行檢查目的地國家是否接受ETD。另外ETD用完是需要交回領事館。

請注意，緊急護照不論任何原因，包括普通旅行，只要你當時沒有可用的護照均可申請，適合「大頭蝦」忘記在預訂酒店及機票前檢查護照有效期的你申請。請留意，護照過期超過十年或以上者可能無法申請辦理緊急護照，如果你是此類人士，請事先於辧公時間內致電英國駐香港總領事或向你身在地的英國大使館、高級專員公署或領事館查詢。

需要文件：
-已填妥之緊急旅遊證件申請表格
-證件相2張 (白底BNO相)
-旅行詳細行程 (旅行詳細會印在ETD上，如你要更改目的地，你需要再APPLY一次)
-身分證
-預機約票同酒店紀錄證明
-過期BNO 護照正本
-警署的報失護照證明（如遺失護照）

步驟：
1.先於網上下載及填好emergency passport申請表格
2.帶齊文件儘早到金鐘英國駐港領事館
3.於保安部放低手機，講低想申請emergency Passport
4.保安會帶你去見領事館人員
5.向領事館人員出示已填妥之emergency passport申請表格、證件相、旅行詳細行程、身分證、預機約票同酒店紀錄證明及過期BNO 護照正本
6.等待領事館人員批核，成功後收申請費用及通知領取時間

BNO VISA checking

由殘酷的小賓周提供

成日見到好多人笑續BNO貴
我係到諗: 係外國護照特別貴,定支國護照特別平
出於求真search過

成人標準護照,計美金: (部分)
英國 90
澳洲 212
加拿大 128
蝗 29
特衰 32
古巴 100 (美國續375)
芬蘭 50 (5年有效期,10年=100)
法國 90
德國 66
以色列 75
意大利 135
日本 115
荷蘭 78
挪威 50
葡萄牙 60
南韓 50
俄 42
坡 59 (5年有效期,10年=118)
西班牙 25
瑞典 40
瑞士 140
土耳其 268 (5年有效期,10年536)
美國 110

結論: 根本就係共國頂爛市 ,要國藉欄唔要 ing Chinese ,特別係發達國家國藉,就要預左貴(除非連登好多西班牙藉,笑埋特衰都仲得 )
仲有又話乜春血濃於水,點解特衰要收得貴過蝗,講到尾又係當香港人水魚 ,又要亂咁派d特衰比權貴,整臭哂聲譽

(擅自偷post者全家萬碎萬碎萬萬碎,生生世世都係中國窮人 )

By ItsOver9000

CNO使用實例:

By 9394+689

BNO使用實例:

By 9394+689

中國人使用中國大使館服務實例，不負所望
为什么中国驻外使领馆的服务评价会这么差？ - 李逍遙的回答 - 知乎

英倫扮工室 VISA
如閣下想到英國工作，請搜尋 英倫扮工室 POST

The first step to UK is to read through all the information provided (google it yourself if necessary)
as some British might not even know how to do their job (HR are all the same around the globe)

Visa

Tier 5 (Youth Mobility Scheme) visa - Also known as working holiday

BNO >> HKSAR
If you’re applying this visa using HKSAR passport. You need to be sponsored with an annual quota of 1000.

Tier 2 (General - Working)

For Settlement - Permanent Residence/Indefinite Leave to Remain (ILR)
Option 1
If you have been living in UK for 10 years and met certain requirements

Option 2
If you have been living and working (under Tier 2) in the UK for 5 years and met certain requirements

Housing

Driving

Exchange your driving licence

Living Cost
London/Cambridge - Same as Hong Kong
Outside the above metropolitan area, and the rest of the UK - cheaper than Hong Kong

FAQ 1:
I need English C2 level to get a job.
Nope you don't, B2 is doable.

FAQ 2:
A smaller firm is more likely to help with visa issues.
No, not likely at all.

FAQ 3:
Tier 5 switch to Tier 2?
It is possible but not going to be easy.

FAQ 4:
Tier 4 to Tier 2?
Preparing it when you are in year 2.

FAQ 5:
Tier 2/4/5 to settlement immediately?
Definitively possible if you are a single girl, or boy?
Levae your tg/ig here with your sexual orientation and a picture. Our 手足 will contact you shortly.

backup

info

舊Post:
『薪火post』BNO續期資訊(64) 先睇頭POST同DOC後先問問題之Join Q改咗名

『薪火post』BNO續期資訊(63) 先睇頭POST同DOC後先問問題

『薪火post』BNO續期資訊(62) 先睇頭POST同DOC後先問問題之GOOD NEWS IS NO NEWS

『薪火post』BNO續期資訊(61) 先睇頭POST同DOC後先問問題之NO NEWS IS GOOD NEWS

『薪火post』BNO續期資訊(60) 先睇頭POST同DOC後先問問題

『薪火post』BNO續期資訊(59) 先睇DOC後問問題

『薪火post』BNO續期資訊(59) 先睇DOC後問問題

『薪火post』BNO續期資訊(58) 先睇DOC後問問題

『薪火post』BNO續期資訊(57) 先睇DOC後問問題

『薪火post』BNO續期資訊(56) 如不能提供副署證明文件或填寫表格時有錯誤請寫信解釋

『薪火post』BNO續期資訊(55) 9月1日英國領事館遊行

『薪火post』BNO續期資訊(54) 英國領事館遊行

『薪火post』BNO續期資訊(53) 英國領事館遊行

『薪火Post』BNO續期資訊(52) 英國國會之你抵壘未

『薪火Post』BNO續期資訊(51) 英國國會之抵壘政策

佢係問你副簽人嘅國籍

『薪火Post』BNO續期資訊(50) 你的申請不會僅因遞交申請前欠缺副署的聲明書而被拒絕

『薪火Post』BNO續期資訊(49) 我要攬炒 之 五大訴求 缺一不可

『薪火Post』BNO續期資訊(48) 五大訴求，三罷救香港

『薪火Post』BNO續期資訊(47) 堅持五大訴求，追究黑警濫權責任!

『薪火Post』BNO續期資訊(46) 好大量伸手黨攻入，繼續Join Queue圍爐俾負皮

『薪火Post』BNO續期資訊(45) 伸手黨大量攻入，繼續Join Queue圍爐俾負皮

『薪火Post』BNO續期資訊(44) 聯合聲明已壽終正寢，入黎Join Queue圍爐啦

『薪火Post』BNO續期資訊(43) 繼續香港終局延長戰：記得登記做選民!!!

『薪火Post』BNO續期資訊(42) 繼續香港終局延長戰：記得登記做選民!!!

『薪火Post』BNO續期資訊(41) 繼續香港終局延長戰：行動尚未成功各位仍需努力

『薪火Post』BNO續期資訊(40) 6月12日香港終局延長戰：反送中定係送你終？

『薪火Post』BNO續期資訊(39) 6月9日香港終局之戰上街抗惡法!

『薪火Post』BNO續期資訊(38) 欲免向隅 續領從速

『薪火post』BNO 續期資訊(37) 港爆真的近了，真係唔續領?

『薪火post』BNO 續期資訊(36) 早續早享受之港爆近了，你們應當續領

『薪火post』BNO 續期資訊(35) 一理通百理明，明白了續期可變簡單

『薪火post』BNO 續期資訊(34) 早續早享受之「知否世事常變，變幻原是永恆」

『薪火post』BNO 續期資訊(33) 祖國新線上續領系統上線啦!!!!!今期真，BC一注獨中

『薪火post』BNO 續期資訊(32) 你準備好認祖歸英未?

『薪火post』BNO 續期資訊(31) 支國爆了，你們應當悔改

『薪火post』BNO 續期資訊(30) 早續早享受,遲續有排受

『薪火post』BNO 續期資訊(29) May姐有請

『薪火post』BNO 續期資訊(28) 晚晚舟事件及恭賀袁木拉柴

『薪火post』BNO 續期資訊(27) 香港首本閃令令續領BNO天書上線啦

『薪火post』BNO 續期資訊(26) BNO 去日本唔洗簽證

『薪火post』BNO 續期資訊(25) 睇公海教學唔明就唔好問我地

『薪火post』BNO 續期資訊(24) 睇咗DOCS & BNO教學網站先好問嘢

『薪火post』BNO 續期資訊(23) 連登首家BNO教學網站上線了

『薪火post』BNO 續期資訊(22) BNO永久有效，不受2047影響

『薪火post』BNO 續期資訊(21) 咪鬼續BNO, 中國護照先正統

『薪火post』BNO 續期資訊(20) 港女與非持有人勿入

『薪火post』BNO 續期資訊(19) 淋病稱BNO權利不變

『薪火post』BNO 續期資訊(18) 事頭婆生日快樂

『薪火post』BNO 續期資訊(17) 唔睇Q&A 唔好學人續

『薪火post』BNO 續期資訊(16) 維帝即位 蘇州過後

『薪火post』BNO 續期資訊(15) 謝絕伸手黨

『薪火post』BNO 續期資訊(14) 請睇DOC再發問

『薪火post』BNO 續期資訊(13) 說好的法治呢?

『薪火post』BNO 續期資訊(12)討論別人的續期態度

『薪火post』BNO 續期資訊(11) 極速爆POST!!!

『薪火post』BNO 續期資訊(10) 個POST開始多人

『薪火post』BNO 續期資訊(9) 先睇DOC後問問題

『薪火post』BNO 續期資訊(8) 強烈建議先睇DOC後問問題

『薪火post』BNO 續期資訊(7) 強烈建議先睇DOC後問問題

『薪火post』BNO 續期資訊(6) 先睇DOC後問問題

『薪火post』BNO 續期資訊(5)

『薪火post』BNO 續期資訊(4)

『薪火post』BNO 續期資訊(3)

『薪火post』BNO 續期資訊(2)

『薪火post』BNO 續期資訊

Last edited at 30 September 2019 by HeiMore

開post template:

鳥鳥

佢唔係問你國籍
係問你副簽人既國籍

副署人如非英國或愛爾蘭，必須影印其護照資料頁！

俾漏嘢？

第一次開post。。。d 分段錯哂
有 d reply 分開多幾次貼

敬請原諒

留名

剛剛webchat咗，佢回覆我無寄信俾我副簽人，同埋我中咗Durham Office，唯有再下等，如果下星期都無再webchat佢哋。。。

sorry，英文差

大約幾多日先有dhl number?
兩日前printed and sent

咁我又唔知要俾，因為上次只係再問我補父母文件

冇睇DOC

一星期內

其實副簽嗰頁講明咗，如果副簽人非英國或愛爾蘭公民，就要影埋護照資料頁...

呢個係我遺漏咗嘅，多謝提點

即係我要寄多一次

如果副簽張野，對摺左但無為意就寄左去...會唔會成個case fail😭 我發夢果日搵fd 簽架... 急得濟對摺左

補交副署人護照資料頁

又唔會

副簽表格 P.2：

幫你副簽個位係咪英籍／愛爾蘭籍？
如果唔係就要交佢個人資料頁嘅影印本

問咗朋友，Hong Kong

係bno 定 特區 資料頁？

（鳩估）
叫你唔好摺係因為佢會用feeder scan你張form
摺咗嘅話會易啲jam紙

唔會fail你嘅

比巴打們安慰完，個心都平靜左d, 因為我個case 係13 sep join q, 到而家都無動靜

neither

BNO：英籍唔洗交
特區：無資格同人Countersign

特區

嘩，真係到你了，恭喜🎉

我果張都摺左，已approved等收件

因為我副簽搵bno朋友副簽 我淨係影佢bno 資料頁同填副簽from 咁應該無問題？

唔洗交Passport Info Page
佢填咗BNO Passport No.就得

hmpo好快手

我寄左 佢bno 資料頁

無事嘅

巴打你都係Durham呀好慘 負責我個case個女人都話lost case supposed交左比一個officer跟之後2星期一般個system就會update完old BNO既資料 我第三個星期都仲未得 所以佢都好抱歉話叫我等下 你批左的話 請分享下

想問有冇人試過分開兩個申請 但一齊交又成功咗?定分開申請一定唔可以一齊寄?

Lm
一日未批一日都上黎
個差距太大...有啲咁快有啲咁慢

佢有BNO都要用特衰？
如果無都應該用番BNO

謝謝

特區：無資格同人Countersign
BNO要冇過期

[url]
[/url]
不如加埋佢入 FAQ

同埋依家好似無左
“網上一次過交兩份申請(打完一個比錢前可以繼續加申請)”

因為我一家五口申請
係分開5次俾錢

我幫我家姐、細妹分開兩日申請，一齊寄speedpost，同一日批

同你一樣 13/9 join q 但到今日都未有消息

新post留名 Lost Case繼續等 希望月尾得

唔該巴打
咁係咪將所有PEX都寫係信封?

抱歉，我有點混亂。
我剛確認咗，幫我countersign嘅朋友佢揸嘅BNO國籍寫香港，我都覆咗英國嗰邊。
咁即係話我好大機會要再影印佢本bno護照嘅資料頁再寄俾佢，對嗎？還是要印埋佢嘅特區護照嘅資料畀佢？
麻煩哂

冇一個國籍叫香港

點睇係咩office架？

岩岩見到希魔巴個回覆了
麻煩曬Q仔巴同希魔巴

你朋友係咪連 Nationality 同 Place of Birth 都唔識分

Webchat

一定一定

直接問佢我係乜office?

British National (overseas)
都係當英國？

係，搞錯哂

嘩，終於有關於申請過程嘅解說，咁即係話佢哋要時間再將舊資料更新，即係有機會搵咗份舊申請表出嚟，再入機以便覆核，咁真係要時間喎。

British 叫香港？

一向可以一齊寄

British National (overseas)

British is British ！

我直接問呀

已處理，唔該哂咁各位師兄

終於得左感謝各巴絲同祖國
我Lost case
14/8 - report lost
15/8 - 打電話
28/8 - 未都ref no.打去問，都係無，佢叫我照apply
2/9 - 資料寄到uk
30/9- 都係無report lost result, 未approved，我再打電話去問，佢叫我再email多次資料(做多次15/8)。我相信我=從新report lost 一次
2/10 - Approved

到我叫春

空郵掛號到咗
fedex又到咗
幾時先approve

佢問番我你邊度apply, 我答香港，佢就答我Liverpool

BC仔
等吓喇

咁咪好囉

佢係完全冇check過就答

Bno 持有人係冇地方居留權既英國人
我地身分名正言順係英國人黎

同上 仲幫媽媽renewal等緊
自己個bb樣BNO join左一日Q就approve
以為媽媽個份都會咁快啦

點知中咗Durham Office? 係咪只可Wechat 問

各位巴打 佢地話我個副簽人唔得
明明佢渣澳洲past port
我無其他人選啦 點算好

Thank you for your recent passport application. Unfortunately, we require a new countersignatory
to complete section 10 of your application form, because:
- the person who countersigned your declaration form does not meet the necessary standards to
provide a countersignature
As your application was made online, you will be unable to alter the details submitted. You must
complete the enclosed

人手update

俾你知道邊度又如何？

俾啲耐性啦！

佢做咩職業？

你朋友用Online Form Countersign？

澳州籍唔可以用Online Form
定係佢喺英國住？

9號都無

佢住澳洲阿 仲讀緊書寫students

搵民政事務處d人副簽
有無可能

咁你唯有同HMPO講呢個已經係最好嘅人選

btw 你係用Paper Form？同埋有冇寄你朋友護照Info page嘅影印本俾佢？

最識最少兩年

拎英國護照，問人國藉填乜！

係囉，蠢到死

岩先用skype打去hmpo confirm資料，skype個app超lag但好彩好快有人聽

我寄hard copy ar
但係可以用咩方法同佢地講我個情況
佢畀個個email 都唔for一般對答

webchat?

試下係佢個網留email等佢答？

邊到有🔗 link
Check 野個度？
介唔介意提下小弟我
唔知點搵

好啊 唔該晒 我嘗試下先

英國國民海外既國籍當然係英國

網頁寫話會分兩個郵件寄passport同申請人既文件，但點解我靜係得一個dhl track ref? 係唔係會分開日子到?
通常係bno先定係申請文件先返到?

終於入Q
輪到我每日 check status 同叫春啦

你收到BNO都未收到另一個DHL SMS 先問喇

我都係今日1:52pm being processed
11:11am received

希望我哋都可以極速批
你係齊晒文件定lost case定身分證大法？

Lost呀
你呢

我係BB相，所有文件齊晒，除咗身分證同廁板之外全部寄正本

請問一下
我過期既BNO的名是 FXXX Axx Bxx
有改過名, 依家係FXXX CXX EXX AMY
但18歲時加英文名&改名,
改名契上面只係FXXX Axx Bxx AMY轉做FXXX CXX EXX AMY,
依家HMPO要我補FXXX Axx Bxx 轉做Fxx Axx Bxx AMY的資料,
我跟本無...咁點搞好?

我反而係入Q前先有叫
入左就安心預左等

如果當初揀唔收sms, 係咪連dhl個sms都收唔到？
咁咪要望天打掛等dhl送上門
仲有冇辦法拎個reference code

18歲即係拎身份證個陣加嘅？

可以試下拎張新嘅出世紙，有一欄係寫你出世後加嘅名

DHL會照 send SMS / Email

父母離左婚點證明？比文件佢睇？

大概幾耐會有DHL俾ref?

Passport Printed and Sent 開始計太約三日

有時會耐啲/早啲，唔好太心急

好的, 我試下拎, 除左呢一個方法, 仲有無第2 D方案?
我想同時整2個方案SEND比佢

之前追post見大家講：
佢要問嘅只係你有bno當時父母係結咗婚定未
都係用嚟對返當時資料
所以之後點其實佢地唔想知亦都唔洗證明
如果佢要你畀父母結婚證書而你無手
咪寫封信解釋下

我document received都有叫仲走去郵局問

民政署宣誓

孝感動天

好的, 請問會否有大約的樣本? ~_~

冇
要自己寫

Lost case, 9/2 join queue
LM

冇
幾年前我去宣誓證明啲副本係true copy時都要自己寫

Btw,記得要英文

3號入Q....到而家都未批只收番文件

一撚樣 9/2

你都係用特區去喇

去邊度

唔係WH咩

咁咪姐係叫我返香港 我哪有錢再買機票呀

我連reference number都冇

你係邊個office跟緊
我打完電話5分鐘就有了

我30號夜晚approved and print, 今晚10月2號7點收到DHL sms,
依家個件係Heathrow，佢預計後日4號送到

恭喜 好快有新BNO
13 號入Q仲等緊approve

終於搞掂
DHL兩份application一齊寄 $57x
文件
1. 舊BNO
2. 自己&父母出世紙, 父母結婚證書,全底面彩色影印
3. 特衰,身份證 全彩色影印
4. 副簽搵左BNO holder
5. 水費單做住址證明

另一份一齊寄既, 只交左自己出世紙底面彩色影印, 父母文件冇交亦冇比解釋信 一樣今日批埋

先認自己on9
揀錯option, 揀左係由UKPA/ UKPS/ IPS/ HMPO簽發本BNO
一路覺得奇怪到比完錢都冇話要countersign
而家重新禁多次發現原來係揀錯左簽發部門為UKPA/ UKPS/ IPS/ HMPO 應該係oThers
而家錢已比, 文件未寄
有冇得refund番? 定照寄去先? 副簽form都冇得比我print

無得refund
照寄去啦
簡單寫封信解釋下
佢要你補副簽就會通知你

但你又去唔到英國

又衰一個，就係衰在職業係學生！你再搵過啦，唔搵唔知揸外國護照朋友多！

盡情負皮我吧

都好耐下

我幫老豆申請
佢之前send個email話叫我交HKSAR passport copy 但從來未申請過
我自己果本（上年搞）連寄連剩先兩個禮拜

有無簡紅方格方式.無就試下.可能會有form

得咁

係咪打封解釋信一齊寄過去會比較好

收倒地址未?

有地址呀 Liverpool

冇爬文一開始揀Other見要填埋老豆老母
揀咗UKPA/HMPO.......呢個option
但有countersign form
今日照批畀我

寫信解釋
同文件一齊寄

一見到有人話耐就諗起2號個巴打
次次有人話耐佢就出現

好嬲 係法國正residence permit 國籍係 indeterminate

BC 好似唔會出residence permit
你本嘢係唔係BREXIT後

3星期都未收到個lost no.

肯定有就課金啦 唔好等
我12 Aug報lost打埋電話
SAR答埋
到而家都冇lost number

我驚佢話我無lost no.就寄

咁你無no. 照寄都無問題？

終於都到你，恭喜！

有咩問題？真肯定自己有咪申請囉！如果用嚟試吓自己曾經有無，咁就繼續等。

你報失本bno，但又申請新bc，哈到時佢俾本咩你呢......

搵下有無 d 同事/朋友/任何搭到路既人，有BNO

Document 都收番晒啦

多謝呢個post

有時間就share申請之路比各位參考

之前唔係有巴打未等到no.就申請俾人彈鐘咩

感謝分享
追左咁多post,
得出結論係有咩正本文件提供唔到/資料有錯, 寫信比HMPO都會接受

我都有諗過呢個問題
寄埋老豆張cert過去
SAR封信就冇寄
唔會咁撚on9出本bno俾我掛

請問各位巴絲做副簽人
How you know the applicant
你地點填?
如果唔係舊同學同事之類, 只係普通朋友
he is my friend?

我淨係填friend都無問題

彈鐘？申請從來無人被拒喎！續證完全無問題！至於唔肯定自己有無，中晒身份證大法都九成會批，其他啲就真係要自我檢測一下，一般97已過11歲嘅，應該對自己有無bno，多少有點印吧！

應該唔會係合成獸吧

HMPO 有機會打俾副署人，咁會快啲，近期多咗case係寄信，唔知因為電話無接，定還是改為出信，總之副署人要留意一下。

我打過電話去問點解無lost reference number, 佢喺電話度俾返個ref no 我

係 要留意下 仲要係寄公司

想分享一下我個case
2010年之後父母冇幫我續，改左名，本野仲要唔見左。
用左lost passport，有去警署拎報失紙，上hmpo 網報失，收e-mail, 打電話，收e-mail ref number.(有填LS01寄埋去但根本冇位填ref number)

寄左:
律師改名契正本
出世紙正本
LS01
銀行信做住址證明
身分證副本
特衰副本
副簽
副簽人護照副本

因為有正本，用左DHL仲加左保險，上嚟收件個叔叔服務一流，又快到達

應該今日end of day收到件

另外，我兩個星期前幫老豆搞埋，打去報失，方便左好多：
1. Lost就唔洗去警署報失(stolen先要）
2. 唔洗等ref number,打左電話去英國就可以即刻申請新passport

咁你BNO個Authority係咪HKG?

Status 會唔會show寄左信俾副署人？

No

咁要提下個fed

批完等咗幾耐先有dhl tracking?

想問有冇教學。。。。

9月2process到宜家都未有回音
有無咩Email/ 電話可以去問下

9月30 郵局寄去 仲未更新資料話收到
正常要幾耐先更新?

問簡單嘢
全名 出世日期 身分證號碼

唔該巴打

啱啱有friend 申請
空郵掛號至document received 前後7日

之前唔係有巴打話收唔到佢報lost要佢再報過先可以再續咩
因為我email問過佢覆埋我bno no.所以肯定有

我琴晚都webchat完我媽份renewal
13號入Q
原來1/10先送到Examiner手上

空郵掛號定speedpost
Speedpost最快都要第三日HMPO簽收

as of

總之你肯定自己有過BNO就唔使等ref no可以直接apply

電話入面個officer話嘅
唔信你可以打多次去問

不過批就好似要完成HMPO內部成個report lose程序
搵曬record先會變approve
即係一定會托長咗

再打去report lost多次應該係講緊我

因為我report lost等左個半月都無結果，另一邊in queue左1個月。
我驚係上次電話比錯資料所以未成功。再打去佢叫我email多次名，生日，hkid果d比report lost team，點知2日後就直接approved左

我重申番，到approved埋bno，report lost都係無任何feedback，而我第2次打去同email多次去report lost 亦未必係有直接關係，只係我做ge過程係咁

邊有咁快呀 你仲隔左假期

其實as of中文係咪解"截至"

謝各位巴絲教路

補充返

舊bno過期22年，幼稚園相

speedpost寄咗
舊bno
出世紙正本
地址證明用陪審員名單通知

身份證同廁板彩印
老竇老母結婚證書彩印
冇老竇老母出世紙
寫信解釋點解冇

副簽搵咗社工中同簽

yes

暫時都無話要補交咩文件, 都係好消息
繼續等

lose case 6號入queue未有update，叫下春先

請問這樣寫可唔可以 OR 再加多少少好?
另外要唔要再補充依家個名FXXX CXX EXX AMY?

This is certify that FXXX Axx Bxx addition the name to FXXX Axx Bxx AMY,
bearer of identity card No.XXXXXXX & date of birth is X-XX-19XX.

Hong Kong Passport Office

你BNO個名同你現在個名係同一個人
HKPIC NO.
date of birth

咁?

This is certify that British National (Overseas) passport the name FXXX Axx Bxx & FXXX CXX EXX AMY is the same person.

係...我要問多D先

我同我老公一齊寄出去, 佢一早批咗, 我仲未得....
佢仲要係LOST, 而我有本舊PASSPORT ORIGINAL寄返去
DIU...........

lost case 5 號入queue,

如果你approve咗down聲， thanks

終於APPROVED 感動
bb相 renew
拎bc專業人仕交form式countersign
其他文件全齊

同一信封定分兩份？

其實印A4就可以，最緊要清晰！

等左20日終於approved
唔知關唔關琴晚webchat問左事

你webchat 問，絕對唔影響PE工作日程，所以除非過咗兩個月，否則問嚟係多餘，亦影響咗其他真正有需要聯絡嘅人！

d英文 你上網搵搵sample 好wo

等左20日終於approved

家母係renewal
提供左：
ID底面彩印COPY(一張紙過)
2.特衰全本單面彩印copy
3.住址證明(1.税單正本 2.銀行statement正本)
4.舊未剪角BNO(07年過期 大人樣)
*Issue authority揀左HMPO,IPS果欄 最後無要求counter sign form
每份文件左上角都貼左memo寫明PEX no. 同咩文件

9月：
8號22:02 apply
9號08:49 中環郵政總局speedpost
11號12:00 A YATES簽收
12號13:48 received
13號12:33 入Q

10月：
3號09:49 approved

希望今晚printed+寄出比DX

任務完成 多謝各位大大嘅詳盡分享 獲益良多

自己已經叫左身邊幾個朋友同屋企人續返BNO
有幾個都已經收到新BNO

This is certify that FXXX Axx Bxx addition the name to FXXX Axx Bxx AMY,
the bearer of Hong Kong Permanent Identity Card No.XXXXXX(X) & date of birth is XX-XX-19XX.

呢個就得

見到google doc話如果兩星期都無update可以webchat問下

HMPO簽收但兩星期未入Q先問

我都知我多餘左

DOC少咗人睇喇

我睇左幾次doc
追post多
之後就幫自己同阿媽apply

我睇左三次先apply架

嗰邊依家系統俾嘅回應係6-8星期，doc係民間智慧，但仍以官方為準，其實doc需要不斷更新，新系統有啲嘢已唔同咗，但因為睇doc人好多，令更新未及時。

收到DHL sms了
8/10到，係咪屋企有人收就得？
唔一定要本人？

我用speedpost 岩岩收到話收到了 原來咁快

估唔到bb相 都唔洗交副簽
一個月就到 勁有效率

得一個dhl號碼 係咪應該有兩個?

謝謝你~~~~

唔好意思有個問題

我本bno passport搞掂準備寄返黎香港，咁dhl就可以揀收取地點，但要人簽名。我想問下如果收貨唔係本人得唔得？例如叫我父母幫手拎同簽名咁有無問題架？

冇問題

我意思指bno + doc
目前得一個

doc其實都仲好有用
我自己小學雞樣續證
Apply到收到新bno齊頭兩星期搞掂

不需本人簽收

當然好有用啦，唔係做乜成日叫大家睇咗先呢，睇完就少好多問題啦！跟住就係耐性，同埋唔好同人比較！

我就無左耐性：(
跪地認錯

收到BNO都未有第二個SMS先WEBCHAT

ok

燒山又燈

剛收到sms 同 email 成功續領

好滾動
我早幾個post講話我d document 9月10號到咗英國之後失咗蹤
啱啱收到msg話收到 擔心咗成個月呀

我就黎畀我老豆玩，我叫左佢幾次問佢問問朋友有冇BNO，佢每一次都係「冇」或者「我朋友點會有BNO」黎hea我，叫極都唔知為左面子問題定其他問題，總之就係唔想求人。

咁我自己就唔要面咁去問朋友有冇人肯幫我老豆簽，但個個都係話唔熟或者唔識我老豆所以婉拒晒。

而我老豆去到依一刻又覺得我唔幫佢.....就黎癲啦我

恭喜啊

漫長歲月而家先開始 祝君好運

各位巴打手足，我收到其中一本BNO啦(我幫埋阿媽阿爸申請)，係呢度先多謝幾位巴打解答問題
流程：
我26/8網上申請，12/9寄去英國，17/9英國三份收到晒(speedpost)，3/10收到其中一本BNO，聽日會有另外2本，當中完全佛系冇track過

寫信解釋

我個case 好奇怪有無巴打係咁
20/9入q, HMPO 1/10已經DHL番D supporting document 俾番我 話noted and being proceed
未approve 但又俾番哂文件, 舊bno剪左
有排等

姐係文件冇問題
等上頭APPROVE

咁忍得唔check 做佛系

想問吓
父母就嚟60歲，冇出世紙可以點做？
同埋佢地2個嘅文件係要分開定係可以擺埋一齊寄？

你同家人一份去？等埋其他人一次過批。

堅信無消息就係最好嘅消息

咁又係 你任務完成啊

掛號？又一慢但唔會失嘅例子！

其實當佢17號計，到依家都唔使一個月，佛系做法，自然有驚喜。

收到計其實真係唔慢 3 號收到一本 準備再收多兩本

係咪要寫信解釋？

你係幫你自己申請定幫佢地？

同一個DHL寄出，但分兩個大信封入住，信封面寫返各自Ref No.

我幫佢地呀我自己冇得申請
佢地一早冇咗出世紙，太耐之前

1次幫埋fd 寄 speedpost
分開2個公文袋2個application no.
希望唔關事啦

可以一齊寄
寄件地址寫清楚兩個ref number
同埋文件袋入面都分返好兩疊
(最好直頭兩個公文袋分開啦)
出世紙無就寫信解釋
Suppose以前申請過佢database都有資料

Btw點樣解釋..？直接話太耐之前唔見咗？

大陸出世就直接講因為大陸出世所以無
如果香港太耐之前唔見就long lost

我自己張出世紙都搵唔到正本
好彩摷到副本 再同佢地講搬屋唔見咗正本

不過其實喺香港出世
都可以畀錢正苦申請份核證副本
我都有搞 不過未拎HMPO已approved

hi想問少少iff topic嘢
我見續bno要先有一份有效護照，但如果以前從未申請過特區護照

咁請問第一次整特區護照流程係咪同人續特區領護照一樣? 分別只係唔使交舊護照剪角?

thanks

我印象中，冇特衰就唔需要為咗BNO而特別去申請，直接話自己冇其他passport就得

我10號入q都唔知要等到幾時

我同你同一日入q到依家都未得

dhl個status變咗returned係咩玩法

應該差唔多啊
13 號入Q琴日approved and print

可能收件人又變左T.Chan

想問下大家print and sent 後幾多日到收到dhl sms

1-2日

的確係
個收件人係咁樣
即係佢收返再改？

係啊 要繼續等
我有fd岩岩都係咁
有一份就寄到
有一份就return

HMPO 係咪on9

係唔洗特登申請廁所板
寫封解釋信俾HMPO話自己冇廁所板啦

剛收到2份DHL 新BNO同申請文件一齊到
申請文件冇左特區全彩copy , HMPO會收走？

我有D影印本都俾佢收咗, 但見之前POST有D人又全部俾番, 不過都冇咩所謂, 最緊要正本收番

係，佢哋收嘢係捉唔到路！

無需要，入系統時有問有無其他護照，無就答無！

佢哋寄慣本地，一速遞外國就出事！

咪照直寫囉，無需刻意作個理由。

我都係13入Q 琴日先approved

我就只用護照夾好，慳得就慳！鷄皮紙信封，係加一個膠folder入起兩份嘢等佢硬淨啲咋！當然每份文件底面印之餘，亦有印埋pex no，務求佢亂咗都跟到。

請問各位巴絲

我香港出世紙上寫有"ESABLISHED"
身份證首簽00年2月 (97年未夠11歲)
未曾申請過BNO

唔知有無一絲希望申請BNO呢

冇

咁我係咪只可以等佢再出個tracking比我？

頁數點錯法
太好啦, 記住檢查有冇野錯

我收返曬

合符以下所有條件基本上可以肯定你有過BNO身份：
- 1997年7月1日前未滿11歲
- 身份證首次簽發日期為(06-97)或之前
- 香港出世而且出世紙寫有'Established'

巴打係咪lost case? 我早你1日入Q 忍唔住日日login睇status...

唔係呀我寄咗正本BB相BNO過去
希望你快啲批

恭喜哂
BB 相都唔洗副簽, 咁就易辦
share 下total處理左幾耐?

岩岩好一個月

我見website入曬資料佢無叫我交副簽就無比

我果份同你同一日到果邊但都未跌落去being processed果度

都好快, 依排真係好多大大續返
咁洗唔洗比出世紙正本?

攪掂

幫你集氣

Received today..

but my original documents will arrived later?

approved n sent
但點先搵到份件個tracking no係速遞公司track?

只係比左 身份證副 特衰護照副 舊bno正 銀行信一封

我前幾日終於收到喇
喺度分享下我個case

2000年已經expire左，之後無再renew過，所以本bno既相係bb樣

寄左下面既documents
1. 自己香港身份證正底面 彩色影印
2. HKSAR passport所有頁數連正底面 彩色影印
3. 出生紙正底面 彩色影印
4. 爸媽結婚證書正底面 彩色影印
5. 住宅證明 (用3個月內既mpf statement，非bank statement) 彩色影印
6. Expired既bno passport 正本
7. Print左封信去解釋點解提供唔到爸媽既出生證明 (連簽名)
8. 爸媽身份證正底面 彩色影印

所有documents都用張memo貼住講番係咩documents，再放入A4 file寄過去，整整齊齊

9.17 對方收到我啲documents
9.18 Joined queue
9.28 approved

而家收到本bno passport，想問除左要喺bno passport簽名，仲有啲咩要double check/ 注意？

漏左

9. 副簽 (個frd中哂做副簽既requirement)

應該要等收到dhl sms
我同你一樣Printed and sent，應該要等arround 2日後收到dhl sms

等平權

留意回水

國籍，自己個人資料等！

佢做錯嘢，仲要蝕水俾佢？正常寄單俾佢，回水落你申請時張信用卡。你點寄返去？

咁真係要跟進返

夠哂簡單

有得追返運費 唔好蝕

有冇23號入q既巴打批左

咪就係，電郵問返好喎，單據收唔收e-format 先！

國籍係british national (overseas)
但passport number同舊果本唔同左既

Number 係會轉的

繼續等批...
相信申請既人數又會大增
全能既777

今年唔過廿萬仆得街

Passport number轉係正常

最好有百萬人去續去用！唔係佢哋無動力去爭取更多免簽國之類！

多人續係好事, 人多好辦事
聲都大d 雖則英國佬極度奶共

有，今日下午收到sms話approved. 23號入q的

希望快d到我

排左一個月，仲未approve

如果想續未續好BACKUP定個DOC喇

15Sep being process
剛剛 approved，等print

終於可以停止叫春

收到DHL SMS啦,
10月8日前喎

希望快D收到啦

我都停得啦

lost case , 5號im queue, 今晚終於approved

係喎屌 運費

我啱啱收到新BNO，但係我發現張相cut咗少少我個頭
我諗咁樣應該係唔合格?我應該去問邊個或者點叫佢再印過比我?

cut咗頭頂少少頭髮

啱啱用咗webchat佢都話無問題，唔該晒

阿媽我得左啦 23號入Q 岩岩approvEd

我想知邊位巴打冇俾人cut
我張張相都cut左

我無啊

準備充足啊
抵你成功收到新禮物

12日 算係咁 家母等左20日先approve

已經再見唔到入Q一日就approve嘅神話

副簽都冇交
有寫信解釋左1句
快成咁

想問下documents去到hmpo要最耐要等幾耐？

有無人同我一樣咁耐都未有消息

咁狗
btw我都岩岩approved
30 號寄到
2號bring processed
4號approved
恭喜

其實佢地處理申請有冇排收件既先後次序架？
正常應該仲有好多人喺我前面嫁喎

我記得好似有巴打講過係事尻旦旦
唔肯定,不過都似
大家暫時用下不推文
出面打緊仗唔好洗走重要post

點寫解釋

幾日啦

搵唔到合適人選
所以交唔到副簽

冇
齊文件又唔係lost case一般都係入Q後幾日就批

其實文件唔係好齊
不過封信度有解釋左有D文件唔見左咋

777頒布緊急法禁矇面後，今晚收到兩個愛国朋友whatsapp，話打算續BNO，問我可唔可以幫手做副簽，仲記得佢地成日話英國佬美國佬都係想香港死，所以出錢搵人搞亂香港！而家身體很試實，又忽然想做返英國人！

Blue object 最鍾意就係揸外國護照嘅

一個位姐，同埋都冇上熱門，盡量做

叫佢收樣啦，咁撚愛國

巴打之前好似已經耍走一個？

批左bno
但一早買機票
要帶晒兩本?
入台證要做過?

叫佢地去大灣區啦

9月3排仲未approved, 有冇巴打係早過我排隊架但仲未批？

LOST CASE宜家感覺大家都好慢
有冇九月中QUEUE緊既已經APPROVE？

如果做咗台證，用特衰資料，一係繼續用，一係取消舊台證，之後再用bno資料申請過，記得中文名一定要填！機票資料只需要姓名正確，到時用邊本check in上機無所謂嘅，當時改都得，但check in就無喇，所以網上check in時改返bno都得嘅。

至於帶幾多本護照旅行，係個人自由，出門去唔同國家，出入邊本方便咁解啫，最緊要保好自己財物同證件。

點解你咁快

我今年3月去台灣用特衰，9月去用BNO，網上搞入台證用BNO號碼，一啲問題都冇

喺桃園機場買sim咭同兌錢要簽多份歐盟國資料收集聲明書，係咁大把

經過一個月終於批咗

我report lost個半月再+ approved埋都無任何feed back

收到呢個email
但個pdf開唔到

係咪webchat問會好啲？

The attached letter is about your recent passport application.

Emails sent outside of the Government’s secure network may not be secure. Therefore any personal information has been kept to a minimum.

If our letter asks you to send documents or information by email please use the “Reply” button to ensure that the Subject-line remains unchanged.

If we’ve asked you to send your information, documents, application form or photos by post, please use the address at the top of the attached letter.

You must include your reference number in your reply. You must add your name and reference number on the outside of the envelope.

姐係bno 上面無中文名，但入台證照搷？

唔明，approved左咩野？

approved左我個bno application
唔洗等ref no.都照可以申請

唔該哂我再試下先
我記得佢一開始要填reference number嘅

included child大法成功
恭喜哂

無架wo
我打電話果時佢都叫未有ref no.我照apply，好多巴打都係

照填 早兩個星期去無填中文名 要去加返名

恭喜哂
想問下你封解釋信點寫? 可以參考下嘛?

網上申請入台證都要中英文名hkid card，照填就得

加入英國戰線

Twitter
@BritonsHK

FB

TG

同場加映

推一推

同日 岩岩收埋了

自己追post啦，咁大個人下下要人餵到埋口好唔好意思架你

今日都有派件？

i see我3 號print and sent
希望快d收到 雖然係我媽嘅renewal

我老母
Lost case有ref no
8月29入q

有個問題想問︰
- 父親及母親皆有BNO，但都係95年發出，expire左無再renew
- 父親BNO內"children"一頁有註明我係佢 children，母親BNO就無註明
- 我係1997前出世，而且1997年7月1日前未滿11歲
- 我從未有過BNO，父母亦憶述當時無幫我搞BNO

問題︰
1) 我現在可以申請BNO嗎？
2) 如果可以，我要先幫父母renew BNO，先至自己申請？有無先後次序？(定係網上申請完，一個package包哂我地幾個人D文件寄過去？)
3) 係咪我地都係當 First Time Adult 新申請？

1）可以
2）唔使，兩老唔續都得
3）你係

追問︰
1) 可否一齊申請？(佢地renew, 我新申請)
2) 是否網上每人各自交個人申請，然後全家一個郵包寄過去一拼處理？
3) 佢地BNO 1995年簽發，係2003年之前，根據張FAQ，係咪都係當新申請？佢地2個人同我一樣，係"First Time Adult" 新申請？

有無手足知道空郵掛號BNO申請去英國要大約幾耐時間？

1. 得
2. 得
3. 系統會自動分辨申請類別
睇DOC

正常一星期

好似見人講過都幾大差異
大概1星期起唔過2星期

今日終於收到新bno
Issue date剛好係港殤日

睇下係咪speed post / 普通空郵掛號

我個case算易，因為兩老bno同文件都齊

非常好

收到就滿足哂

申請左幾耐

DHL return咗份件要等幾耐先再寄？

今日收到啦，上黎多謝各位巴打巴絲
講返我個case先，未見到自己有bno
老母都超過100%肯定話我無
偶爾見到呢個post發現自己中左身分證大法，就決定比錢博下
雖然都預左可能會食白果

10/8 report loss
7/9 寄speed post
10/9 轉status已收到文件
11/9 join Q
1/10 approved

再次多謝出post教學既各位巴絲打，如果唔係我根本無可能知道自己有呀

恭喜哂啊 依個post真係幫到好多手

今天申請, 所須提供文件如下

What you need to send
You must send original documents, unless we ask for a photocopy. Your application will be delayed if you don’t send everything we need.
Applicant’s documents
Send the following:
• old passport
• full birth (civil and hospital) or adoption certificate showing both the child’s and parents’ details
• the passport used to enter the country from which you are applying (if this applies)
• full colour copy (every page including blank pages) of any current or expired passports from other countries that haven’t been cancelled
And 1 of the following from the last 12 months, that shows your name and address and/or residency:
• letter from your employer
• medical card
• letter from your local council or a government department
• voter’s card
• visa or residence permit (a colour photocopy will do)
• education record for example a school report
• immigration documents
________________________________________
Parents’ documents
Send either:
• full birth or adoption certificates for both parents (showing both the child’s and parents’ details)
• father’s naturalisation or registration certificate
And you’ll also need to send the following:
• parents’ marriage certificate
________________________________________
If any of the following apply, you need to send additional documents:
• include a professional, or other title on your passport
• apply for a British National Overseas (BNO) passport
• apply for a passport under treaty rights
• change your gender on your passport
• get a first UK passport based on your parents’ Crown or Community service
• get a first UK passport if you were born abroad but adopted in the UK before 1 January 1983
• get a first UK passport if you were adopted abroad and you haven’t naturalised or registered
• get a first UK passport if you were born in the Philippines, or your parents are married or divorced and have links to the Philippines
• apply for a first UK passport if you were born through surrogacy
• apply for a British Protected Person passport
Continue

British National Overseas (BNO)
If you’re renewing your British National Overseas (BNO) passport send the following:
• a colour copy of both sides of your Hong Kong permanent identity card

同一日join q.都係lost case
仲等緊

只需兩星期 好快

家變

恭喜曬巴打，希望聽日到我啦

謝手足，好想快d收到

睇DOC

3號being process
好緊張 通常幾多日先批
Lost case

多謝手足，希望可以盡快收到

多謝手足，而家BNO好重要

我之前個本都係bb passport 01年過期，之後無續過。但唔知點解唔使我交 出世紙 父母結婚證書 副簽？ 我只係交左舊bno 特區同hkid彩印就成功左!

Me 2 收到了

寄出到收到都係半個月到

真係好快 又多一個大大續證成功

唔洗就仲好 唔洗準備咁多文件

係啊 拎定無壞

話唔埋 你預at least一星期啊

我9月3入 lost case 仲未批

我都係bb樣BNO
上個月續左
成件事兩星期搞掂哂
但出生紙正本 父母結婚證書證本都要比 副簽
我都寄埋

痴線1日就搞點

有人話唔使副簽，但係電郵入邊話要有副簽, 定係我揾hmpo地址寄去就得?

9月頭嘅事
依個月香港變化太大
肯定仲多大大續BNO
家母就等左20日先approve

我想問大家有無副簽份form? 仲有副簽要交果張相係唔係要同網上申請果張一樣...

謝謝🙏

副簽唔係網上print落黎咩
佢會自動有你upload上去個張相

咁即係要
HMPO send 左email比你入面有條link係track status
㩒入去就有副簽form dowload

因為我想準備晒所有野先上網申請... 我上網搵資料見副簽要交張相係後面寫堆野... 所以我諗住搵朋友簽埋先上網申請

謝謝絲^_^

巴打你lost case? 幾號join queue

25號入q,幾時肯approve

我都係lost case 5號入q
但未approve

其實我有睇... 只係doc 入面都無我所問既問題

係，果個根本唔值得幫，最後亦都冇幫，而呢兩個都冇打算幫，我最討厭呢d言行不一精神分裂者，咁愛國用返廁板啦！

俾咗錢先去到副簽果頁

今日收到email叫我補交特區護照彩色copy，話可以email俾佢。
但係我明明申請時填咗無持有其他護照...........

The attached letter is about the named person’s recent passport application.

Emails sent outside of the Government’s secure network may not be secure. Therefore any personal information has been kept to a minimum.

If our letter asks you to send documents or information by email please reply to us at:

HMPassportOfficeBelfastRQ1@hmpo.gov.uk

Please use the address on the top of the letter if we’ve asked you to send your information, documents, application form or photos by post.

You must include your reference number in your reply. You must add your name and reference number on the outside of the envelope.

Please note that this email address must not be used for general enquiries.

試吓 webchat 問問咩情況

想問下呢度有冇人做過阿聯酋簽證?

比齊料就會好快

太多人申請都有特區護照
覺得你冇唔正常

搭Emirates

我比齊哂料加每份文件左邊都貼左memo寫PEX 全名同文件類型
可能咁就有幫助清晰d 比PE處理

封email入面有個pdf，PDF入面會話你爭啲乜。

可以係要交其他文件supporting，而我個情況係報左lost未有cancellation ref no.，結果再打去英國佢即出返比我

你條命真好，我都有加每份文件左邊都貼左memo寫PEX 全名同文件類型
收文件到入Q都用左3日，e家每日望住個track等消息中

哈哈 都係咁岩睇完依度嘅post, doc 同yotub

你準備好哂文件就好快會approve
集氣集氣

我幫家母renewal就等左20日先approve la

Lost Case 9月11入Q
到而家仲係being process

我個BNO 9月30號printed and sent，10月1號收到DHL message話預計10月號派送，但係同一日已經係英國退返俾office，之後個status冇變過又冇重新send，請問有冇試過同樣情況？

前排話印錯字，去到DHL返轉頭。不過應該係一大批人，如果個別可試Webchat去問

自動做嘢，無需要webchat 煩佢，對件事無幫助，過幾日會再寄出！

想問巴絲們用bno去俄國 貝加爾湖係咪拎到hostel邀請函就得？

真係唔該哂你

屌 我就咁手寫，然後本人英文勁差
好彩都有驚無險批左

冇申請就回佢冇..我諗太多多人有，佢以為你填錯左

今日收到DHL
打開本passport 佢寫我係British oversea citizen
有冇問題架？係咪印錯?

有，快D彈返轉頭
正常係British National (Oversea)

又印錯
webchat同HMPO個邊單聲

請問當時有冇新tracking 睇進度，因為我個本寫錯左身分證號碼（寫咗我老豆身分證）3/10 跟據對方電郵指示連BNO及本人身分證彩print寄到去Belfast 。

放心，根本無範文！香港人英文差極有個譜，自己盡力就得！佢哋唔會為難申請人！

呢個唔會再有追查，我心裡用一個月做打底，過一個無消息先再問啦！記得同佢哋講點做回水，同埋寄信時同櫃檯溝通點樣放張單入去信封內，郵局有啲話磅咗唔可以再開信封！

無關係，最緊要識，因為hmpo 會抽查問你識唔識申請人咁啫。

多數都打錯名....全名打左簡寫

thx 巴打，我將DHL 張手寫收據一齊寄埋過去！
穩震起見另外叫DHL電郵張official 收據，打算將來HMPO要就比佢！

10號收到文件
status一樣係being process
人生第一本bno 199x年
之後冇再續 +搵唔到舊bno
有舊bno快好多

之前打左去搞lost and cancel
過左3個星期都冇回覆
係咪唔正常

passport office 星期日開唔開工？

政府星期日開唔開工？

我岩岩係webchat問咗啦
佢第一句就叫我自己打電話去
Webchat幫我唔到

有D CASE APPROVE完都收唔到REFERENCE NO
唔係身分證大法咪照去馬

開

我report lost就黎2個月都無回覆，但我個application 一個月批左了

追問佢吧
我兩日佢就覆了

我當日DOC REC係佢既星期日
佢禮拜日都有人返工
但辦公時間短D

BNO無續期十幾年，當我新申請，要求交父母出世紙同父母結婚證書。

但父母大陸出世，無出世紙，結婚係大陸，所以係中文證書，我見有certified translation 要求。

有無人試過呢個情況？應該點處理？

signed written letter with explanations

想問which is your passport issuing authority?
應該揀邊個？

呢條問題不停翻兜
建議下次開post放入Q&A
交唔到某啲文件或揾唔到副簽就寫信解釋
(頭盔)寫信唔包生仔:)但係根據各巴絲分享，寫信解釋咗HMPO都唔會點留難

唔識睇doc? 點知你本passport邊度印

Authority如非UKPA, UKPS, IPS or HMPO選右邊 OTHER( 例如 Passport Office Hong Kong / HKG選Other)

想問Passport printed and sent之後正常係咪會收到個courier tracking code?

大約2日後到會收到

我個bno 批左了，個report lost有無ref no.都唔理lu

頭POST已有

繼續多人

蘋果即時新聞最少有30位富豪即時申請愛爾蘭特快居留權

有錢真係好，話走就走，d國家搶住比居留權

有無template大概要點寫呀？

最好放埋個template 入去做參考，俾人睇下頭頭尾尾應該點寫

但如果真係好有錢，應該一早準備晒，閒閒地三幾本passport，點會呢幾日至申請！我識條友屋企好有錢，係有錢到上富豪榜果隻，佢手上都有五本外國passport...

咁一定有班懵懵豬喺度嘅
仲有之前始終和平咗好耐唔理真和平定假和平

寄過去，一定要用DHL?FedEx之類？

郵局都得

佢畀你嘅地址係真實地址唔係乜郵政信箱嚟㗎
用乜嘢寄都冇問題啦

哦
咁我都可以用公司地址收件嘛？

講緊邊種收件？
速遞上門收件去寄嘅話sender用公司地址都冇問題
反正最後用你入面張address proof嚟對你畀嘅資料啱唔啱

咁都要打啊 印錯做BN C

Address Proof 當然冇問題啦
講緊喺寄出同收返件嘅地址
反正自己公司寄比較放便咁解之嘛

日日都忍唔住check 叫春
快d批

寄咗啲資料過去成個月
依家先叫我補返交我同阿爸既出世紙
但係阿爸個張出世紙唔知飛左去邊
有冇手足可以教我點樣寫信同佢講

去補領出世紙 140蚊

照直寫，每個人理由唔同，無標準答案！

其實你一個人申請，啲file係完全無需要，一般雙面印夾埋十張紙左右，連舊證應該唔過200克！

我而家唔係香港 而且冇人可以幫我攞到

唔該曬

都係想收件人清晰知道係咩文件

頭先打左去Passport Adviceline啦
佢話我地做唔到D咩
只可以幫我tran條線去負責既department
但今日佢地off
所以聽日又要打多次

咁記住再打啊

一定會

麻煩續左BNO既朋友
有空請出席有關英領活動,We need you.

個dhl shipment return咗幾日都無聲氣
點算好

推

用咩公司寄？

BNO 到左手2年
不過唔記得左續BNO 個陣用邊個簽名, 可以點

你真係好快！我都係26號入Q,一個lost 另一個續証

你俾時間人哋做嘢啦，兩星無消息先webchat 問。

做喜歡點簽都得！

唔使跟返申請個陣個簽名 ?

唔洗

勁順利, 唔使副簽又唔使補文件, 一take搞掂, 祝其他師兄都順順利利
Application history

Application approved 12:28pm on 6 October 2019
Application being processed 12:25pm on 30 September 2019
Documents received 4:27pm on 26 September 2019
Application received 4:30pm on 12 September 2019
Application submitted 4:29pm on 12 September 2019

其實我拎左BNO 2年都未開封
即係第3頁(資料頁之後個頁) 個簽名一直未簽

依家要用BNO所以要簽
簽左就以第3頁呢個簽名作準?
而唔係續BNO個陣份FORM簽o個個?

THANKS

已經答咗你兩次簽乜都得你仲想點？

犀利

父母出世紙同結婚證明書都係殘體中文冇英文，係咪一定要搵專業翻譯prove
有冇人試過冇都得

我自己譯
得咗

譯完有冇寫番係邊個譯/幾時譯個D資料嚟扮下野，定純粹譯完就算

岩岩打多一次去啦
聽電話個位TONY哥話幫我Check啦
之後就同我講BNO & BOC 係一樣
話無問題

16號寄番副簽 23號先寄到
等到依家

我想問DHL寄返本新護照黎香港
係咪一定要我本人收件？
我屋企人幫我收得唔得？

我9號入Q, 而家仲係乜Q都冇😭

静静地等啊

嘩 咁第二個點講

第2次打去個adviceline
另一個人聽電話
我講完有咩問題
佢就話要Hold線幫我問team leader
hold左1半分鐘到
佢就話正常唔會轉 但佢地係幫我唔到既
只可以幫我tran去head office
之後tran左過去
head office個個人就問我 u are not happy with that?
心諗我happy會唔會打比你
我就話所以我想問清楚
佢之後仲扮聽唔到 CUT我線

11號都係乜都冇

你聽到有d背景聲 同一時間好似有人hold住一粒數字鍵既嗶聲
之後過左廿幾秒 無嗶聲 過多幾秒 cut我線
嬲到我

笑咗

岩岩我又打左第3次
同樣又係要打adviceline
又要同佢講同一個story叫佢幫我tran
今次head office個個人明顯正常勁多
聽完我問題
佢即刻問我passport number
對名 生日 地址
之後就話應該係有Error
同我講要寄番番去
仲要連信話比佢地知錯左邊度
等佢地可以改返岩比我

之後佢話個地址會send email比我
對左email address
now waiting for his email
希望唔洗再打第4次

點解我冇印象續個陣我要簽名...

喺countersign張嘢上高

嚇死，因為我係新system續

等到佢email未
好撚俹簁

屌我想問Durham office係咪好耐？
我原來派左去Durham office.

利申：3/9 入隊

Lost case. Webchat問左佢，佢話冇sd比我朋友

最慢嘅office呀 有個巴打28/8人q都未批 所以我哋九月先入嘅就等下啦

Wtf 點解我咁好彩

Tracking number係邉到搵

PEX個個？
Msg/ email都有

係咪要webchat問先知邊個office?

對 我webchat問

痴線，BoC 免簽地方少好多㗎!

我講得唔好
係DX DELIVERY個到

唔洗查 過兩日會有DHL number

finally

係未收到既

收到電郵上嚟話聲寄去邊；
我錯HKID number 寄去Belfast 。
睇吓係咪同一office！

login咗幾次都係咁
日日打無可能打錯

check返email睇下個PEX code有無錯？

Email 無錯的話
係咪出生日期 調轉左呀

好彩又入到
13/9入q 又係durham
頭先webchat問佢有無寄信比我副簽
I can certainly check that but I can't tell you if we have sent a letter to your countersignatory, we never give out this information.

比個名佢check完之後佢話要比多啲時間佢地

之前寄左去hmpo 然後要我補交副簽
見到email話寄表格比我 過左半個月都未收到
係咪要打去問佢 用skype唔洗錢？

WEBCHAT

27入q，啱啱批咗

岩岩用skype打左去 佢話個副簽sd多次落email到

未收到

終於等到出貨
多謝薪火post既眾巴絲

簡單交代下寄左過去既野 用speedpost
1. 小學雞樣既BNO屍駭
2. 彩色影印特衰護照
3. 彩色影印身分證
4. 出世紙正本
5. 父母結婚證書正本
6. 電費 水費 銀行信各一
7. 副簽 (BC)

P.S 無寫解釋信
祝各位早日獲批
香港人，反抗！

錯EMAIL

之前hmpo email都有sd野比我

之前都hmpo都會sd email目前續領狀態
但就係收唔到副簽form

CHECK清楚JUNK BOX

HMPO寄返黎本BNO可唔可以揀LOCKER收貨？

可以

Returned to shipper

入Q都唔夠一個月，除非急用啫，咁樣成日問人哋，絕對唔係聰明做法，俾啲耐性啦！

咁樣即係咩呀
明明話今日到架嘛
A disabled delivery option(s) is either at the request of your shipper or for country operational reasons. Please contact Customer Service for more information on 2400-3388.

到宜加都係無既 😂

今日無又要打第4個電話

點解明明咁簡單既野 要人打咁L多次電話

out for delivery
希望無印錯下個星期就可以破處

岩岩上網申請 完全冇叫我入老豆老母資料
doc都唔洗老豆老母 同我出世紙
係咪改左野黎？
利申：過期 19年 BB相

都唔明處理證件嘅部門都咁俹簁⋯⋯
巴打你個個case係正常續証？？

個個以為快到即日，其實咁多個cases，絕大部分一個月內批出，而且唔一定掛隊嘅，每個人背景唔同，都唔知比較嚟做乜，急用就話啫，俾人哋覺得濫用咗，後面啲巴絲就麻煩了！

想問下included child 既case 係咪要等好耐先批 我搞果陣幫老豆老母搞埋佢地1week 前搞掂左 我到依家都未得

利申 就黎等左一個月

無譯, 純粹寫話呢份文件係由中國XXXX 發出既結婚證書, 現由XXX 同 XXX 簽署確認

你有無寄included child 嘅舊證？其實你呢類真係叫新申請，耐啲都係正常吖！

我係include child new passport
3個月都來

3個月都未搞掂?

我成家人一齊搞 d 野都係成家一齊寄 但果本舊證BNO 已經比佢寄左番黎

上本係Bb相囉

咁你都未夠一個月，需唔需要副署？唔通又要抽查？

想問下 收到durham個email入面又叫我寄返份LS01返去 但attached嗰度條友叫我email only
係咪淨係聽條友講野email返份LS01過去就得

有無打過去問下？

如果佢收得e-mail咪試咗先，唔得咪先寄去囉。

一個月零一日

我都係
點解會咁？

知道 唔該ching

我都係個半月都無ref no.
我5/9 in queue 2/10 approved 岩岩今日收到
我相信佢一世都唔會比ref no. 我

你如果好耐都未approve 就試下打多次去lost 果條line 問下有無成功lost 到，如果report lost 係成功，approve 就應該只係時間問題

要 我呢d case 係new apply
我知我呢d case 應該會耐d
所以我上黎問下有冇差落多既case 比我做參考

想問下8月尾process 到而家
case 係lost 既，是否正常

原本打算下晝打
但2點就派到啦！

多謝巴打留意我個留言

懷疑緊係咪又係收件人T Chan呢個低能問題

但我女朋友嗰兩份個收件人照寫T Chan又冇事，已經簽收埋啦

參考#681

一個courier寄BNO
另一個寄returned documents

請問, 收完BNO, 簽完名, 有冇其他野要做？
佢會自動寄returned documents比我？

對下BNO資料 岩唔岩
documents 會稍後寄回

如果岩, 冇問題的話, 洗唔洗覆？
定HM OFFICE會自動波寄埋黎？

護照岩就得...
文件過兩日會收到DHL number

其實除左打去問，會唔會有email 可問？因自己英文麻麻，唔該巴打

我report lost等左個半月無ref no.，再打去果時佢叫我email多次資料去report lost。我唔知岩唔岩你用但你可以試下問

已申請嘅case，有機會最終收到bno都無ref no，始終係用於申請上面，相關資料俾咗PE就得！

佢應該表示過你知，可以要6-8星期，你話正唔正常？

我知道，但見有啲case 好快，所以問一問

1號寄到 3號開始睇 今日已經批左 都幾快

想問下佢要我寄埋父母出世紙同結婚證書過去，如果唔寄既話有冇問題？想問下尼度有冇人試過？

有咩比咩，你可以唔比寫信解釋，唔寫都得，比正本或比彩印都得，呢度唔同情況都發生過有批有要補交，風險自行承擔，冇既最好寫解釋信

幫屋企人申請咗三本，今日連文件一次過收到

終於收到approve e-mail
但係發現有個問題
假設我個名係CHAN TAI MAN
但佢個e-mail 個上款佢寫左Dear TAI CHAN
冇左個MAN字
係咪即係個名錯左

係咁的.....
寄件唔錯就得

目測lost case個個都慢

我LOST CASE宜家都唔MON了
已排左三星期零一日

過左期13年，相片係小一樣
一開頭無揀others, 有心理準備要補副簽
最後唔洗補 好感動

佛系續BBO

Same
咩嚟㗎

應該係逼你去儲物櫃攞？

我唔知佢咩玩法，明明比左個香港地址佢但佢寄左去英國 （即係DHL tracker個destination show 香港地方名 UK，舉例Causeway Bay UK咁)
而家個status 寫住 “Returned to shipper"

用埋webchat打埋電話過去HMPO佢又死都話呢幾日會收到，會寄到香港

expect今日收到
所以最遲係琴日改delivery option
今日就disabled唔比改

我估係咁
最後今日下晝都收到啦

收工前問左webchat, 佢話正常，星期五都冇消息可以打過去傾
Tracking 都冇點知去左邊

終於打左第4個電話 真係Belfast

貪平用咗香港郵政最平嗰個寄件 上個月尾寄 今日仲未到英國

平郵勇士

唔好嚇我 郵政條友話11日內可以到 早知唔貪平

空郵掛號

平郵？連掛號都冇，冇得track... 真心危險，點解唔俾多三幾十蚊用空郵掛號？

我公司間中會寄平郵去英國，實際大約15~20日至到..

我有掛號啊 但一直個狀態都係咁

查ROYAL MAIL

24號寄

哦，咁耐心等，平郵去英國肯定未有咁快！

都係類似呢個狀態冇郁過

唔係寄失就好啲 好彩唔係急住用

掛號都有分平郵同空郵

點睇 我同屋企人分開兩疊一共110幾蚊

有無人試過收到HMPO email要填番 要求審核香港居留權既form?

其實係咪坐緊船

即係你paper form confirm完 佢又問多你一次？

冇
有冇圖

想問地址證明用銀行單定電費單較好

WHY NOT BOTH

因為電費單得地址係英文 其餘內容都係中文

條友仲話11日內可以到 今次份嘢真係石沉大海

有無影身份證背面俾佢睇

名+地址係英文就ok

剛剛有人打比我確認左基本資料
之後send左email黎話
Thank you for reporting the loss of your passport.
然後叫我直接申請replacement passport

但都係冇ref. no

分享埋文件返黎後續
所有野(正副本)連舊bno返哂黎
只收左副簽紙

以前用特區護照 今次用bno 入泰國
填卡仔國籍應該寫咩？
同埋應唔應該話第一次去泰國

bno就BNO
係就係 唔係就唔係

你本身個Authority係咩？

我用HSBC credit card既月結單咋

British Consulate Hong Kong
個陣未睇呢個post, 是但揀左

我係用信用卡單過到骨

正本勇士表示全部正本俾返我 淨係收左解釋信

之前wechat問過print出黎既e-statement都得，不過唔知有冇伏我

屌wechat，Webchat

召喚Durham office lost case巴絲 有消失未？

係消息 sor

想問下有無巴絲收到HM office 寄封email黎話要填一張form叫 Application for BNO passport personal information sheet for the purpose of assessing if the applicant still has the right of abode in Hong Kong呀？

佢啱啱email問我addition information 個bno citizens 嘅registration
我即刻email 返SAR 佢覆我封信 封信寫明approved
希望順順利利 我老豆都唔清唔楚當時啲嘢

你幾時入q嫁

兩星期前

噢 咁冇嘢嚕 希望你順順利利 唔係想嚇你 不過如果你係lost case應該仲要等多幾星期 我尋日收到officer email話佢幫我催緊處理我申請最後step嘅第二個部門 因為佢都覺得搞太耐

佢話似乎搞入樣個部門太多嘢做

一次過wor

好驚佢搞SAR 個部門 出封信俾我係搞錯咗

新BNO到手

passport no. 唔同咗係咪正常

冇郁過

你冇搵過佢哋？你好似同我差不多時間入q

慢啲啫，失件係少嘅，近期空掛平均一星期，最多兩星期，近期最慢嗰位好似一個月左近，幸保不失！

British is British!

即係有問題重做嘅case 都要寄去Belfast！

平均一個月！睇菲林睇到眼矇！如何唔係搵真極仲有鑊！

如果唔係搵真本仲大鑊！

我9月搞 都等左半個月先有reply

我25號寄，同你一樣仲未到

每日等緊 就黎3week...
不過好似好多巴打9月頭入都未批

成功！
Expire左1X年
舊BNO張相係小學校服相
冇俾副簽同出世紙
之後approve個張相係自己係屋企求其搵道白色牆做背景影
冇想像中咁難申請

我同我老婆一齊寄用E-Express $91蚊。。。5日內到左

菲林?

當年電腦科技未係咁發達
手寫 菲林做紀錄係好正常嘅事

係呀直接申請啦，雙線進行架嘛

無消息+1，已經等咗六個星期

你幾號

你幾號？

8月28入Q有lost ref no.，問過落咗durham office

仲有問過無寄實體信俾副簽人。。。
等

即係咁樣

同你一樣，但我遲你少少 9月3

係 仲停係呢個status
我驚佢收唔到多啲

凌晨收到email話print好&寄出咗俾我，但係又無DHL tracking no.，其實係咪回程無得track㗎？

1-2日會收到DHL tracking no

原來係咁……

謝覆

嘩, 未見過
師兄填左未?

本身使唔使你比副簽?
Congra!!!!!

有時申請真係無咩標準
好難捉摸呀

非常感激連登😆 跟足指引交齊野，無我想像中咁難申請😬😬😬
1. 舊BNO 2006年過左期，搵咗個fd揸BNO幫我副簽
2. passport相我用咗兩年前影嘅證件相，白底，仲要有少少遮咗眉毛，都過到無事😂
3. 彩印身份證，特衰護照全本
4. 交咗一封銀行信，稅單做住址證明
5. 本人出世紙我寄咗正本
6. 無父母出世紙，寫咗封信解釋；父母結婚證書就交咗copy
最後尋日朝早就收到剪咗角嘅舊BNO+新BNO(印刷精美無出事）+ 所有文件（除咗副簽form收咗）
希望幫到大家

我27號寄都未到....但係前後我仲有寄其他嘢去英國, 全部都到曬, 唯獨是去HM Office 呢份完全無聲氣, 點算

有幾多lost case九月入q已經approve左?
咩日子入q?
超過4星期既係咪交漏野或者未有lost ref no.就交左先?

E-express 寄咗兩個星期都未到英國.... 係咪應該再寄過

5/9入q lost case
琴日webchat問左做咩咁耐, 係唔係我交漏左野
佢話冇問題 要等

大家唔好咁心急啦⋯⋯
慢工出細課

lost case 5/9 入q 2/10 approved
無收過ref no.

請問HX國藉無 BNO 真係揀 UK 就得

包膠下我個case:

19/8 submit application,同日喺英國嘅BC朋友副簽
22/8 普通空郵掛號寄去HMPO (郵局職員話要10個工作天先到,實際上唔洗咁多日)
26/8 文件到左HMPO
27/8 HMPO確認收到文件
4/9 要我補交文件
13/9 普通空郵掛號寄補交文件
18/9 補交文件到HMPO
19/9 approve + passport printed
25/9 新passport同文件分兩份到

舊BNO係小學生樣
寄左舊BNO, 自己HKID + 出世紙 + 特區護照彩印，媽媽出世紙彩印，父母結婚證書彩印(大陸結婚,份野得簡體,俾左英文翻譯)
地址證明俾左公司出個張報稅野,唔收,最後要補交(俾左稅單)
爸爸大陸出世而且走左好多年（冇出世紙，提供解釋）
所有supporting document全部寄返俾我

祝大家成功續領!

我16號入Q, 3 renew cases 1 first adult passport case
早兩日收到DHL SMS send 返3份renew case 嘅supporting document 返嚟

我webchat 問佢地都係無問題, 所以就真係要等下咁

22號寄，26就到咁快

今日寄左 大家一定要快啲換
我用左十年廁板先知有BNO

當然

我都覺得奇，但兩次去郵局寄普通空郵掛號都係5日倒就到 (平speedpost好多)

外國巴？

依家一開波就要upload相
係咪無得skip ?

唔覺有得skip 準備好張相先

頭先去郵局準備寄 寫緊地址既時候
見到隔離有個巴打都整本緊bno

咩CASE

2/9 有問過佢哋 話我文件冇問題 純粹只差更新系統一個步驟 所以純粹係做嘢慢

估計又係唔見郵袋，最終實會出現返，預佢一個月再出場！

其實寄出到依家兩星期，會唔會新寄送時間去到三星期？

有寄身份證底面副本，應該唔會問呢啲嘢。

呢一個步驟，就應該係點解有啲人慢嘅原因！

可能嗰日少件，就咁消咗先，多件上唔到車，放埋一邊，之後呢....等！

估計其他證件比較update，就咁辨識個樣，如果證件發出太耐，實叫補副署！

有冇人upload極張相都係cut左少少頭髮

係咁...個系統尻尻地
照去啦

影過，影大半身，等佢多啲位cut，另外之前有位巴話髮型有影響，梳過又無事，其實唔介意，都可以照去，呢度都唔少人係咁！

儲下錢去旅行下年帶本BNO 去破處

唔好嚇我喎，我係連舊證都搵唔到俾佢確認
你係咪都係咁?

本身唔使比！
感動！

希望快啲到手唔駛再用特衰護照

追咁耐post 覺得慢ge多數係lost，快ge都係有舊果本

10幾年都唔洗俾
係咪申請個陣簡左HMPO做簽發地方 無簡other
唔洗交就煩小樣野

但係之後一日寄另一份嘢去英國己經一星期內簽收咗....
唔會唔見咁大鑊掛...咁多個人資料
重新寄又要再R人副簽

正常呀
Lost要去搵返當年嘅record去確認有bno身份

過期咁耐都唔洗比副簽,
真好

🤔🤔🤔 響愛爾蘭HMPO email send黎

咁你就真係一流喇，以後好好咁使用佢喇！

可能搵返當年張申請表，included child 再麻煩啲，有啲係人手加落去，又再搵增加資料申請表！

我唔知之前有位巴絲，寄咗父母護照時，個PE有否參考過本護照，如果有都仲要等，咁個審批程序就真係有機會成兩個月，慢係邊就真係唔知，估計要經多幾個高級PE審核啩。

2個不同人 online application 分2份, 寄過去係唔係都要分開兩份寄?

你張身份證唔係永久性居民？🤔

一齊寄ok

幫老婆搞
佢唔知自己有冇申請過，但照跟足連仔報lost case 程序做
英國都覆番黎已取消左個passport，可以去申請番replacement
請問咁樣算唔算確認左曾經擁有過bno?

係永久性居民

有ref no就得

你出世唔係永久居民

有冇交身份證彩色底面影印先
呢到都係第一次見呢張野

不過anyway,照填俾佢啦

懷疑換左新身分證佢果邊認唔出

有 跟足哂文件交

23/9喺郵局郵掛號到今日都未到

Speedpost?

85 巴打？
岩岩幫人搞岩岩寄出，佢又係85

照計應該大把85新身分證搞
你香港出世？

已經確認你有BNO
申請online replacement
一個月approved
利申幫人整左report lost and replacement succeed

太遲見到
分開左寄
$225 x 2

你轉左printed個個status未？

寄普通空郵

Speedpost 四日內送到
擔心少好多野

上個月20幾有幾日，可能同一批到英國，全部遲到，預佢下星期唔到，就去郵局查啦！咁耐以嚟，試過最遲成個月，但失件仍然少。

5日批左你都算快

靠依到先可以咁順利申請
自己總共申請三份（自己 老豆 老母）

出世紙都係雙面彩印都得

特別講下我老豆老母個case
無佢地老豆老母出世紙 （有寫解釋信）
副簽人都只係特區護照，match 到職業list
一樣都批

希望大家都順利申請到

滿心歡喜係locker拎返DHL份野跑返屋企，拆開倒出黎見到本BNO 望真D乜剪左角既？ 原來係我交上去個堆supporting documents 本BNO仲要等多兩日先寄到

話說我張身份證影印本佢幫我對摺左，做乜鬼

Speed post 都試過慢，仲慢過掛號添！所以有陣時英國皇家郵政都係捉唔到路，差唔多價錢，用fedex/ups會仲有信心啲！

刪post 啦

多謝咁多位師兄，到我分享下時間

舊護照06年發出，2011年到期，中學樣

30/9 上網申請，下晏即刻寄DHL
1/10 凌晨5點離開香港
2/10 HM簽收
其餘跟上圖

交左
1.舊BNO
2.身分證雙面彩色影印（一張紙）
3.特區全本彩色影印（一張紙影兩頁）
4.渣打銀行信用卡月結單正本三個月
5.出世紙雙面彩色影印（佢冇要求）

每份文件貼memo：編號&用途

另外同老母一次過申請，佢06簽發，2016過期
文件同上，住址交左媒氣一張，冇要求出世紙所以冇交

小小心得，個人覺得住址證明最好全份英文，方便佢地做野

最後祝各位早日續領

個status終於轉左 好感動

上星期四寄到，啱啱收msg 話approve 咗，多謝各位幫忙

你張圖遮資料咁就叫遮咗㗎喇
仲睇到好多嘢

係wor改下先

咁應該有批件終於上到機

好快wor

自己del唔到po啊

Report to admin

Lost case! 搞掂！

交咗:
廁板彩印
身分證雙面彩印
父母身分證單面影印
自己結婚證書彩印
差餉單
同報失BNO confirmation email

地址打錯左 tune mun 有冇得改返
Print張副簽先見到

新加坡用bno係咪會有阻濟
google見到有啲case都話唔多順利

我都係咁 webchat問左 寫信解釋就得

Thirty days唔係三十（30）日咩
同埋陸路入係咪得十四（14）日

屌記錯
BNO 係 30日
BC 係 90日

陸路就唔清楚，無去馬拉

填左又再交了
利申:真香港人兼交埋彩色影印本

咁快手。。。

過左期成十年既bno
當first time申請要交父母出世紙
老母出世紙係葡文
博一博無交譯本
輕鬆過關

我都諗住起碼要一星期，全部寄正本去

繼續等
點解有啲可以快到咁
成個月啦⋯⋯

係lhr應該好快到liverpool
希望快d收到寄到文件

多謝各位師兄師姐教路，感謝HMPO。
上個月29申請，即日寄speedpost，無交副簽，今日成功approve

本身要副簽？

要，但無交，連張吉form都無寄

咁好彩 HMPO鬆手左

陸路冇分
一樣都係30日

一樣 等到唔知幾時

4個鐘前轉左print and sent

係

幫你report左 睇吓救唔救到你

Print咗第三日仲未有dhl 通知正常嗎

俾我唔會幫……同他講廁所板好岩他用，唔好做D令國家同黨唔開心野!

特區護照好失禮佢咩

btw 搵得你幫手咁佢識唔識英文。出國因住俾IO問到口啞啞，俾人以為佢用假護照

過咗期17年 期間個名有minor changes
Hong Kong Passport Office發舊護照但照撳HMPO個option
證件相係公司用iPhone影
Speedpost寄咗
舊BNO同廁板正本
身分證彩印（分開兩張紙）
公司糧單同醫療卡正本

Passport Office收到文件後有send email要求地址證明
email reply畀咗最新bank statement soft copy
隔幾個鐘就批
已收到新BNO

去過泰國幾次 嚟緊再去會用bno 希望一切順利
好期待幫本bno破處

光復香港時代革命
五大訴求決一不可
係泰國繼續做文宣

Lost case + 加英文名
美國朋友唔得閒副簽，可以點？

馬交人？
咁你咪係PC?

PC係咪Portugal Citizen
If yes, 理論上可以係，但因為申請好複雜我乜都未搞

係，我連居英權都無無

Lost case

文件
特區+身份證 copy
地址證明
副簽
Lost case confirmation email
父母出世+結婚登記 copy
自己出世紙 正+copy

過程
8月頭身份證大法，但等到9月中先有confirmation email先交表。之後搵朋友幫手副簽，Speedpost去英國。之後等到宜家

thanks thanks

想問係咪一定要比埋父母身份證副本同護照影印本
比唔到 寫張野解釋得唔得

父母出世紙同結婚證書？ 我冇

係澳門萄國領事館hea做啫，伯友攞返萄國護照未？你如果照正路去澳門萄領由攞出世紙至申請護照，花時間同心力多，但歐盟護照先至係個價值嚟！另外，有錢人搞嘅方法，就係搵澳門專門律師搞，用錢解決問題，幾個月搞惦！坐喺度等收護照！另一個朋友係喺美國搞，當地無乜人搞呢啲，所以過程都好順利，係澳門萄領麻鬼煩啫！祝你早日攞返歐盟公民身份，到時bno都可以掉咗去！

9成9係打名無打第2粒字

唔駛webchat, 佢自動會改番同再寄

日日都見有依d case, 唔駛太擔心

足一個月
9月10 being processed
今日10月10未有任何update
有lost ref
應該冇漏文件

老媽子攞左啦同我都做緊出生轉錄
好似話下年先有得到我拎

9 月頭入q，lost case
早排收到通知要重新填過份paper form
黑到

唯一只有等，俾啲耐性！

咁俾心機，以後好好做歐盟公民，周遊世界！

DHL 第二日就到

11/9 入Q
繼續等！

想問住址証明果到，銀行信 係咪唔得？

同埋而家交稅都係online,完全無政府信，係咪可以忘記密碼要求稅局比封信我咁刷番黎？ 謝謝

Still waiting approval

Application being processed 1:44pm on 3 September 2019

想問問
如果佢冇比DHL shipping no
得 DX Delivery 條link點做tracking ga?

等多一兩日收dhl sms

銀行信多數都得
我用信用卡月結單冇問題

到時會有DHL tracking no ?
定直接派件 ？ thx

用錯icon

DHL tracking number

想問如果申請失敗文件會唔會寄回?...
本野01年到期仲要BB相
其他文件應該都齊 副簽搵唔到 ( 身邊除左屋企人無人有BNO )
而家想試一試比個希望自己
但係出世紙正本唔知佢會唔會比返我

同埋想問無副簽張解釋信要點寫

7號approved and sent, 到而家都味收到DHL sms,正常？

所有正本supporting documents無論成功與否都會寄返畀申請人

解釋信正常中學畢業都識寫啦

既然有舊BNO正路唔會申請失敗
你係差個合資格副簽啫唔好太擔心
退而求其次揾個拎廁版嘅專業人士簽啦

識就識 但係寫比政府野
格式有無規定 搵左好耐都無範本

基本formal letter就得

小弟毒撚一名 無專業資格朋友
睇過doc 其其其其其其其次既副簽 應該無好過有
一陣試下問以前D先生 肯唔肯幫我簽

希望真係有舊bno就比 張相同而家比差20年 希望渺茫

thankyou 我一陣寫定

廁板12年續 張相影到唔似我
反而18歲張身份證仲似我而家個樣

手足們我5/10收到新bno
但係其他寄過去既文件完全無消息幾時會寄返俾我

你地隔幾耐收到寄過去既文件

有冇人續完本野寄番黎係寫
British Citizen

想問下有無巴絲試過在掛號停左在依個step幾日都無動靜

check observations

終於approve 左 多謝各巴打
timeline俾大家參考。 希望順利收BNO

16/9 寄speedpost
19/9 recieved document
20/9 being proceed
2/10 recieved supporting document from HMPO via. DHL
9/10 Approved

今日收到DHL 速遞了
想問下check 本BNO有咩位要注意？

Ching你睇下幾時會收到寄過去既文件

睇royal mail
俾啲耐性
跟住粒聲唔出delivered

自從2號係document received 之後個status就冇郁過
唔知係咪有問題

見有人收唔番Ｄ正本, 你不如用雙面彩印出世紙, 唔得你先再寄正本

都係怪我柒，無睇清楚日期就寄去，原來我expired date 係06/30/1997。之後阿爸阿媽無幫我renew。最後當然申請失敗，想問下有無其他方法可以申請成功?

有冇話最長要等幾耐先有

自己HKID number

住址證明印銀行 Statement 得唔得?

兩份件一齊收埋

唉屌我未收到

我都係

七個工作天攪掂
Lost passport
有英國人做recognise
但寄dx

之後會轉DHL

申請失敗啲錢有冇得退？

終於收到本bno
點check有冇問題？

+1啱啱好一個月

check observations 有冇3段野 身分證號碼
個人資料 睇下有冇中大奬

我都就快一個月

2-sep join queue
Lost case
繼續等

跪求有冇巴打可以幫手副簽

2/9 +1

我同你一樣
日日走去check都仲係呢個status

冇人識你兩年

人哋都要做嘢㗎

我8號printed & sent 到依家都冇sms

正路兩日內有DHL sms

等夠一星期睇下點先

續證係唔會失敗，佢最多要你補，補唔到咪寫信解釋。只有申請人過期交唔到放棄，佢哋唔會拒絕你！

巴打幾多號寄？

巴打有冇聽過空郵掛號最耐要幾多日先到？

呢張護照內證件相，亦係核對申請人樣子嘅重要證據，當無副署時可以好有作用。

有，中大獎，睇埋observation寫乜，會唔會係合成獸？

近期成日有，等一星期等閒事，但好多時慢而唔係失件。

你本係bdtc就真，bno97前分批登記，所有到期日必是97後！

兩個月

咩為之合成獸？

佢寫this holder is not entitled to benefit from EU provisions relating to employment or establishment

近排有啲兩星展，部分試過三星期。

唔搵唔知揸外國護照朋友多！

Webchat 問返佢印錯，佢哋會話要排你知，記得問寄錯護照個費用點回返俾你！

淨係得一段？？